<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="doc"></block>
  <block id="30fee46958559c602b944cc387c72292" category="paragraph">Agora, os clientes podem criar o Amazon FSX para sistemas de arquivos NetApp ONTAP em três novas regiões da AWS: Europa (Zurique), Europa (Espanha) e Ásia-Pacífico (Hyderabad).</block>
  <block id="4a105824b6f84a35559612caf12c452d" category="inline-link-macro">O Amazon FSX para NetApp ONTAP agora está disponível em três regiões adicionais</block>
  <block id="e1203bb3756aaddbc1d40b7033d44bd1" category="paragraph"><block ref="2ffac1c1fc93e8203aa3ebf9b3a6ff2d" category="inline-link-macro-rx"></block>Consulte para obter detalhes completos.</block>
  <block id="7741410e87d6144c42e8ca73837c3707" category="doc">Flash Cache e suporte a alta velocidade de gravação no Google Cloud</block>
  <block id="4325a8ea9cec7ffa18f3ee74d15997fe" category="paragraph">As seguintes alterações foram introduzidas com a versão 3.9.32 do conetor.</block>
  <block id="4f90c73c3d52d1bd4329e9961707db5c" category="paragraph">O Flash Cache e a alta velocidade de gravação podem ser ativados separadamente no Google Cloud para Cloud Volumes ONTAP 9.13.1 e posterior. A alta velocidade de gravação está disponível em todos os tipos de instância compatíveis. O Flash Cache é compatível com os seguintes tipos de instância:</block>
  <block id="79561dd1a4e00a3e05c0d892a01e77bf" category="list-text">n2-padrão-16</block>
  <block id="8f66358785ed8f4d9a356630a4ee515c" category="list-text">n2-padrão-32</block>
  <block id="33031b274bf5d81fbfbd69c1f2ea39a2" category="list-text">n2-padrão-48</block>
  <block id="7c347fcea29ffaea485ee6128a9d7a06" category="list-text">n2-padrão-64</block>
  <block id="0891ba6a1f7a37c01cb3698c692751bc" category="paragraph">Você pode usar esses recursos separadamente ou em conjunto em implantações de nó único e par de alta disponibilidade.</block>
  <block id="5195e4b472b1871018c47fface61dc40" category="inline-link-macro">Inicie o Cloud Volumes ONTAP no Google Cloud</block>
  <block id="75cbcf1dd82ddd4349696999b639377f" category="paragraph"><block ref="75cbcf1dd82ddd4349696999b639377f" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="ee4272223579f1299444d14f2d185eb5" category="section-title">Melhorias nos relatórios de uso</block>
  <block id="ec123c8f161f9dfe4383b8db1d8883c4" category="paragraph">Várias melhorias nas informações exibidas nos relatórios de uso estão agora disponíveis. A seguir estão os aprimoramentos dos relatórios de uso:</block>
  <block id="4c63050f1e33aa32db50cc80b682e805" category="list-text">A unidade TIB está agora incluída no nome das colunas.</block>
  <block id="fc7fa4a44c2c9442201bf8725e6237b7" category="list-text">Um novo campo "node(s)" para números de série está agora incluído.</block>
  <block id="68d761e353cd9d529997fa49bfe51f92" category="list-text">Uma nova coluna "tipo de workload" agora está incluída no relatório de uso das VMs de storage.</block>
  <block id="26f51c309f5237522421f24bf4df04e0" category="list-text">Nomes de ambientes de trabalho agora incluídos nos relatórios de uso de volume e VMs de storage.</block>
  <block id="fa3abcbc43662c93139af3f3f6421a6f" category="list-text">O tipo de volume "arquivo" agora é rotulado como "primário (leitura/gravação)".</block>
  <block id="b259e22e76e27ad956b503941804b4c6" category="list-text">O tipo de volume "secundário" agora é rotulado como "secundário (DP)".</block>
  <block id="37532cd27e3c53471b1caed0ba1f90ed" category="inline-link-macro">Transfira relatórios de utilização</block>
  <block id="a8c4bf4701c4d99d778be1176c8c8616" category="paragraph">Para obter mais informações sobre relatórios de uso, <block ref="b9c4007084372a89d5df93919658aa73" category="inline-link-macro-rx"></block>consulte .</block>
  <block id="c1ab40aac4724ff5a3b9540c19eed579" category="paragraph">Várias melhorias nos relatórios de uso do Cloud Volumes ONTAP estão agora disponíveis:</block>
  <block id="c352c835cf612ee328fb7dba772bce4d" category="list-text">Um novo campo _node(s)_ para números de série está agora incluído.</block>
  <block id="f949b800c66bf942c10c1e2b5847f5cf" category="list-text">Uma nova coluna _Workload Type_ agora está incluída no relatório de uso das VMs de armazenamento.</block>
  <block id="9f02e3f417792785e27aead6a388ce7b" category="list-text">Os nomes dos ambientes de trabalho agora estão incluídos nos relatórios de uso de volume e VMs de armazenamento.</block>
  <block id="001f2392fde5e9977a349af817fa07e9" category="list-text">O tipo de volume _file_ agora é rotulado como _Primary (Read/Write)_.</block>
  <block id="af30dca925032347d49fd49d710f0164" category="list-text">O tipo de volume _secondary_ agora é rotulado como _Secondary (DP)_.</block>
  <block id="7cc7b7a6d80d31d0e4806abd9de3d8f3" category="paragraph">Para obter mais informações sobre os relatórios de uso,<block ref="a7d17f594b62c1bde4179fc580d7da6f" category="inline-link-rx"></block> consulte .</block>
  <block id="87377698a8dca305b9579a13060142f2" category="doc">Criar volumes FlexGroup</block>
  <block id="14b044746cb87538e696ebd7cef86e8f" category="paragraph">Se você estiver gerenciando um cluster com um conetor, agora poderá criar volumes do FlexGroup usando a API do BlueXP .</block>
  <block id="ca513b668252beaae65808764fc2388f" category="inline-link">Saiba como criar um volume FlexGroup</block>
  <block id="dfc9f0f0920c102b079fd1c513fccdde" category="list-text"><block ref="dfc9f0f0920c102b079fd1c513fccdde" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="bbcffd6476036994102e5ec1c5571f64" category="inline-link">Saiba o que é um volume FlexGroup</block>
  <block id="a33a2b4a40f0a01a71b97f709ac14074" category="list-text"><block ref="a33a2b4a40f0a01a71b97f709ac14074" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="7af14628b780746da1b2b7396f10a07e" category="list-text">Agora você pode usar a API de serviço de auditoria do BlueXP  para exportar logs de auditoria.</block>
  <block id="857c228cf033cf46c4d3b643ed4db3a6" category="paragraph">O serviço de auditoria Registra informações sobre as operações realizadas pelos serviços BlueXP . Isso inclui espaços de trabalho, conetores usados e outros dados de telemetria. Você pode usar esses dados para determinar quais ações foram executadas, quem as executou e quando elas ocorreram.</block>
  <block id="5a97fe4fe664c9e98d8ad88cdbf44d98" category="inline-link">Saiba mais sobre como usar a API de serviço de auditoria</block>
  <block id="23822bdcf5039c31a637229d8ca51ffa" category="paragraph"><block ref="23822bdcf5039c31a637229d8ca51ffa" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d00604985bd7a191952bde8a0cec39fd" category="paragraph">Observe que esse link também é acessível a partir da interface de usuário do BlueXP  na página linha do tempo.</block>
  <block id="1765dff10197df4bf080f41e5537f2a5" category="list-text">Esta versão do conetor também inclui aprimoramentos do Cloud Volumes ONTAP e aprimoramentos de cluster do ONTAP no local.</block>
  <block id="03e6ae21f561049c3e8010740c63aab3" category="inline-link">Saiba mais sobre os aprimoramentos do Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="23c565330e0f5d82619b18108f5a32ca" category="list-text"><block ref="23c565330e0f5d82619b18108f5a32ca" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="6ff2a7981cc8a7efd758e8ffec4cc69e" category="inline-link">Saiba mais sobre os aprimoramentos de cluster no ONTAP on-premise</block>
  <block id="405527e38d3c42926031f86b50d381d4" category="list-text"><block ref="405527e38d3c42926031f86b50d381d4" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="e752fa0925615f823987d88e457d59fd" category="doc">Foi adicionado suporte para fazer backup de volumes em buckets em sistemas ONTAP configurados com S3</block>
  <block id="94798620994cb827b675957027c80437" category="list-text">Devido a um importante aprimoramento de segurança, seu conetor agora requer acesso de saída à Internet a um endpoint adicional para gerenciar recursos de backup e recuperação em seu ambiente de nuvem pública. Se este endpoint não tiver sido adicionado à lista "permitido" no firewall, verá um erro na IU sobre "Serviço indisponível" ou "Falha ao determinar o estado do serviço":</block>
  <block id="300f031c227ed1b4448a8bb51abec2bb" category="paragraph">https://NetApp-cloud-account.auth0.com</block>
  <block id="9aa936e4dd7e0d3efaa0a77d15dc632b" category="list-text">Uma assinatura PAYGO de backup e recuperação agora é necessária quando você estiver usando o pacote "CVO Professional" que permite agrupar backup e recuperação do Cloud Volumes ONTAP e do BlueXP . Isso não era necessário no passado. Nenhuma cobrança será cobrada na assinatura de backup e recuperação de sistemas Cloud Volumes ONTAP qualificados, mas ela será necessária ao configurar o backup em novos volumes.</block>
  <block id="2f90f6337bfaddfb7cef01155147c18e" category="paragraph">Agora você pode usar um sistema ONTAP que foi configurado para o Simple Storage Service (S3) para fazer backup de volumes no storage de objetos. Isso é compatível com sistemas ONTAP no local e sistemas Cloud Volumes ONTAP. Essa configuração é suportada em implantações de nuvem e em locais locais locais sem acesso à Internet (uma implantação em modo "privada").</block>
  <block id="d59048f21fd887ad520398ce677be586" category="inline-link">Saiba mais</block>
  <block id="d93a426929555b449107b332f0c5df78" category="paragraph"><block ref="2d1eb9b9d1143acaa6fbfc289c32041b" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="70fbb23fd6cfcbe729580a8c7071730a" category="section-title">Agora você pode incluir snapshots existentes de um volume protegido em seus arquivos de backup</block>
  <block id="7c312a822a10d6845bb9cf257a3b41f5" category="paragraph">No passado, você conseguiu incluir cópias Snapshot existentes de volumes de leitura e gravação em seu arquivo de backup inicial para storage de objetos (em vez de começar com a cópia Snapshot mais recente). As cópias Snapshot existentes de volumes somente leitura (volumes de proteção de dados) não foram incluídas no arquivo de backup. Agora você pode optar por incluir cópias Snapshot mais antigas no arquivo de backup para volumes "DP".</block>
  <block id="a52e9db6c55aaea07e1f222122cf9475" category="paragraph">O assistente de backup exibe um prompt no final das etapas de backup, onde você pode selecionar esses "instantâneos existentes".</block>
  <block id="6136d2619abda8ba9c4b9f6c76f6d430" category="section-title">O backup e a recuperação do BlueXP  não são mais compatíveis com o backup automático de volumes adicionados no futuro</block>
  <block id="3b17b8ee7680ecdabf14e962be98ba50" category="paragraph">Anteriormente, você poderia marcar uma caixa no assistente de backup para aplicar a política de backup selecionada a todos os volumes futuros adicionados ao cluster. Esta funcionalidade foi removida com base no feedback do utilizador e na falta de utilização desta funcionalidade. Você precisará ativar manualmente os backups de quaisquer novos volumes adicionados ao cluster.</block>
  <block id="0420a611a93fd8e2b4b4669f2533284c" category="section-title">A página monitorização de trabalhos foi atualizada com novas funcionalidades</block>
  <block id="99e43b54749f1014f6aeb5b8c1c56742" category="paragraph">A página Monitoramento de tarefas agora fornece mais informações relacionadas à estratégia de backup 3-2-1. O serviço também fornece notificações de alerta adicionais relacionadas à estratégia de backup.</block>
  <block id="04afa98530b9fa98eb8d1adf9da08f7f" category="paragraph">O filtro tipo "Backup Lifecycle" foi renomeado para "retenção". Use esse filtro para controlar o ciclo de vida do backup e identificar a expiração de todas as cópias de backup. O tipo de tarefa "retenção" captura todos os trabalhos de exclusão Instantânea iniciados em um volume protegido pelo backup e recuperação do BlueXP .</block>
  <block id="751f8afbc94898745cc6e2ea8a5ccd4c" category="inline-link">Saiba mais sobre o Monitor de trabalhos atualizado</block>
  <block id="bf6c8f020a512a9accf77240c1333a16" category="paragraph"><block ref="f412c2e0203811d72b16f88cf9eb5d19" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="b1026ebb435e887031ec24334255046b" category="paragraph">A prévia da recuperação de desastres do BlueXP  é um serviço de recuperação de desastres baseado na nuvem que automatiza os workflows de recuperação de desastres. Inicialmente, com a prévia da recuperação de desastres do BlueXP , você pode proteger seus workloads da VMware baseados em NFS no local que executam o armazenamento do NetApp para o VMware Cloud (VMC) na AWS com o Amazon FSX for ONTAP.</block>
  <block id="8fb7b8d770a994170f1c007a9255f124" category="admonition">Com esta oferta de pré-visualização, a NetApp reserva-se o direito de modificar os detalhes da oferta, o conteúdo e o cronograma antes da disponibilidade geral.</block>
  <block id="e1835ebe19023a9c7bf0e0e7dd756bf7" category="inline-link">Saiba mais sobre a recuperação de desastres do BlueXP</block>
  <block id="d2821a0bfab67d1ac8b7770287a7e5fa" category="paragraph"><block ref="5e6f535f5269a2222938cba2b978dc6c" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="8f34806925352860a20b553ca661087f" category="paragraph">Esta versão inclui as seguintes atualizações:</block>
  <block id="08e4438284e48b3ad77e9a0d04037ea7" category="inline-link">Selecione aplicativos para replicar e atribuir grupos de recursos</block>
  <block id="3c588cce706af28ae858573fe547adee" category="list-text">*Atualização de grupos de recursos para a ordem de inicialização*: Quando você cria um plano de recuperação de desastres ou replicação, você pode adicionar máquinas virtuais a grupos de recursos funcionais. Os grupos de recursos permitem que você coloque um conjunto de máquinas virtuais dependentes em grupos lógicos que atendam aos seus requisitos. Por exemplo, grupos podem conter ordem de inicialização que pode ser executada após a recuperação. Com esta versão, cada grupo de recursos pode incluir uma ou mais máquinas virtuais. As máquinas virtuais serão ligadas com base na sequência em que as incluir no plano. Consulte a<block ref="290954acdd6fc55b493b2726d4197a5a" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="847c11e2bf47a2c63ba2cf24f4cfa928" category="inline-link">Replique aplicações para outro local</block>
  <block id="df189cdccc86fb97d3dabac525f1ea4a" category="list-text">*Verificação de replicação*: Depois de criar o plano de recuperação de desastres ou replicação, identifique a recorrência no assistente e inicie uma replicação para um local de recuperação de desastres, a cada 30 minutos a recuperação de desastres do BlueXP  verifica se a replicação está realmente ocorrendo de acordo com o plano. Pode monitorizar o progresso na página Monitor de trabalhos. <block ref="e2d34ab7e7f8a76fb6ba2dcd38a58bb2" category="inline-link-rx"></block>Consulte a .</block>
  <block id="64bbb11437b30da2acf631c36bd785dd" category="inline-link">Crie um plano de replicação</block>
  <block id="8b2ef00da71b5ca9de3b177a60a87cf4" category="list-text">*O plano de replicação mostra as programações de transferência do objetivo do ponto de recuperação (RPO)*: Ao criar um plano de recuperação de desastres ou replicação, você seleciona as VMs. Nesta versão, agora é possível exibir o SnapMirror associado a cada um dos volumes associados ao datastore ou à VM. Você também pode ver as programações de transferência RPO associadas ao cronograma do SnapMirror. O RPO ajuda a determinar se a programação do backup é suficiente para se recuperar após um desastre. Consulte a<block ref="5cf2140f2775e5f1ccc24bb836a069a3" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="7fad1567be7a7caec7818041fdf4a9c6" category="inline-link">Monitorar trabalhos de recuperação de desastres</block>
  <block id="7a1d90df184c04b8d0dc0ca260e46e67" category="list-text">*Atualização do Monitor de trabalho*: A página Monitor de trabalho agora inclui uma opção Atualizar para que você possa obter um status atualizado das operações. <block ref="701085704c7bdf4268d7fbe3111fe8b9" category="inline-link-rx"></block>Consulte a .</block>
  <block id="a720f7f5208abaac19d4db46d3bc0a7b" category="inline-link">Problemas corrigidos</block>
  <block id="8334797b9b3383d4f48d98178b8845ea" category="inline-link">esta página</block>
  <block id="4dbe51f9893020550dd4c70ac9a71474" category="paragraph">Esta versão corrige os problemas descritos no<block ref="c98734a3bbf4b45bac275605eaeefc3f" category="inline-link-rx"></block>. Os pacotes de software atualizados estão disponíveis em<block ref="89fd140dfa15c4587519958830d6000f" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="56a559acc9f9bd2fc9cf51154aef7ce5" category="doc">Use grupos de segurança existentes do Azure ao criar um corretor de dados</block>
  <block id="bf4bc301ccb8b2b21ef394a22e4afef6" category="paragraph">Os usuários agora têm a opção de usar grupos de segurança existentes do Azure ao criar um corretor de dados.</block>
  <block id="fd514a292e754d2839b0e90da5ac3514" category="paragraph">A conta de serviço usada ao criar o corretor de dados deve ter estas permissões:</block>
  <block id="40ab692bf1bd50c2b8af00a0f842eae1" category="list-text">"Microsoft.Network/networkSecurityGroups/securityRules/read"</block>
  <block id="382fee949ad334bb4c7112f8925c1a73" category="list-text">"Microsoft.Network/networkSecurityGroups/read"</block>
  <block id="223263a27baa6e1ed1653cabb17bae1a" category="inline-link">Saiba mais sobre como criar um corretor de dados no Azure.</block>
  <block id="dd28ab2cc4abd312627d50ae74f70a47" category="paragraph"><block ref="dd28ab2cc4abd312627d50ae74f70a47" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="523a4e14cf869e980cae59f341235b4d" category="section-title">Criptografe dados ao sincronizar com o Google Storage</block>
  <block id="f30fd3a2e1153daad9771810719ad64c" category="paragraph">Os usuários agora têm a opção de especificar uma chave de criptografia gerenciada pelo cliente ao criar uma relação de sincronização com um bucket do Google Storage como destino. Você pode inserir manualmente sua chave ou escolher de uma lista de suas chaves em uma única região.</block>
  <block id="822dcaf9e20737313f761f80cc25031f" category="list-text">Cloudkms.cryptoKeys.list</block>
  <block id="67c2b48a02a1206b0cf882e5b8d15ad2" category="list-text">Cloudkms.keyrings.list</block>
  <block id="2f582d8c48ea99c7b932fa712f18e592" category="inline-link">Saiba mais sobre os requisitos de bucket do Google Cloud Storage.</block>
  <block id="32a658d78cdd354c1492f2b54191e16d" category="paragraph"><block ref="32a658d78cdd354c1492f2b54191e16d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b839d32c555694a5245fa2fa33d17d88" category="doc">Use um prefixo personalizado para o nome do bucket onde os dados em camadas são armazenados</block>
  <block id="6eb4429639db75cb3b56cc38a3fb8785" category="paragraph">No passado, você precisava usar o prefixo padrão "Fabric-pool" ao definir o nome do bucket, por exemplo, _Fabric-pool-bucket1_. Agora você pode usar um prefixo personalizado ao nomear seu bucket. Esse recurso está disponível somente ao categorizar dados no Amazon S3.<block ref="3e8270d3bc816ce30c7c11fe6d073535" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="2d81e61b650e87c484f1701ff4c00053" category="section-title">PESQUISE um cluster em todos os conetores BlueXP </block>
  <block id="6a3a27c0cd9c23985f6e8260846d58bc" category="paragraph">Se você estiver usando vários conetores para gerenciar todos os sistemas de storage no ambiente, alguns clusters nos quais você deseja implementar a disposição em camadas podem estar em conetores diferentes. Se você não tiver certeza de qual conetor está gerenciando um determinado cluster, poderá pesquisar em todos os conetores usando a disposição em camadas do BlueXP .<block ref="017b0207cc8469b6ea246adade89f8e1" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="84a4e9be01e1e0b2123f0992743bb3be" category="doc">Excluir arquivos por regex</block>
  <block id="8a2aa0d6caae0bb9fe34491d59f66a36" category="paragraph">Os usuários agora têm a opção de excluir arquivos usando regex.</block>
  <block id="1f3154fef8201e2bc88bd5111528535c" category="inline-link">Saiba mais sobre o recurso *Excluir extensões de arquivos*.</block>
  <block id="8ca7330f80b3c6b405f94cdadf97a80c" category="paragraph"><block ref="8ca7330f80b3c6b405f94cdadf97a80c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="f32e3be81b145c34740db00a44c46e93" category="section-title">Adicione S3 chaves ao criar o corretor de dados do Azure</block>
  <block id="7631c04fd88511e09fd26f0ce9f65ce1" category="paragraph">Os usuários agora podem adicionar chaves de acesso do AWS S3 e chaves secretas ao criar um corretor de dados do Azure.</block>
  <block id="0aa08047034186671d34875b5617b057" category="paragraph"><block ref="0aa08047034186671d34875b5617b057" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a0c145fadd8b464775a61d2f1a2e0474" category="paragraph">O serviço atualizado de relatórios de migração do BlueXP  fornece atualizações para os dados do relatório. Os relatórios agora incluem capacidade alocada.</block>
  <block id="6ce2a7f72f88b0710fcd4fd7c8040621" category="doc">Implantações pequenas e médias temporariamente indisponíveis</block>
  <block id="6c7040f055c36964a640c88c62785b1b" category="paragraph">Ao implantar uma instância de classificação do BlueXP  na AWS, a opção de selecionar *Deploy &gt; Configuration* e escolher uma instância pequena ou média não estará disponível no momento. Você ainda pode implantar a instância usando o tamanho de instância grande selecionando *Deploy &gt; Deploy*.</block>
  <block id="a4338ca25ea7436675e99fe5320a9d8a" category="section-title">Aplique etiquetas em até 100.000 itens da página de resultados da investigação</block>
  <block id="22f62cdf0824b945602b7808b1cb329f" category="inline-link">Veja como</block>
  <block id="a95484ffd76e2e97fc6d584af31d2888" category="paragraph">No passado, você só poderia aplicar tags a uma única página de cada vez na página de resultados da investigação (20 itens). Agora você pode selecionar *todos* itens nas páginas de resultados da investigação e aplicar tags a todos os itens - até 100.000 itens de cada vez.<block ref="3e9397a24d29fef2aa895562fb0169fb" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="d0b71ca8d45c425a9eafb601e1eb4c3c" category="section-title">Identificar arquivos duplicados com um tamanho mínimo de arquivo de 1 MB</block>
  <block id="40733cb3233c3b83d0f3ecc4ee6fed65" category="paragraph">Classificação BlueXP  usada para identificar arquivos duplicados somente quando os arquivos eram 50 MB ou maiores. Agora, arquivos duplicados começando com 1 MB podem ser identificados. Você pode usar os filtros de página de investigação "tamanho do arquivo" junto com "Duplicates" para ver quais arquivos de um determinado tamanho são duplicados em seu ambiente.</block>
  <block id="e749c9d187d1531bb81af1a3c9eb73be" category="doc">Suporte para VMs da série Lsv3 no Azure</block>
  <block id="3e34162a2379c48e3eaf3f3857b029c0" category="paragraph">As seguintes alterações foram introduzidas com a versão 3.9.33 do conetor.</block>
  <block id="cc2bfd53f6bcbc23893aaa8fab8b1eb2" category="paragraph">Os tipos de instância L48s_v3 e L64s_v3 agora são compatíveis com o Cloud Volumes ONTAP no Azure para implantações de nó único e par de alta disponibilidade com discos gerenciados compartilhados em zonas de disponibilidade única e múltipla, a partir da versão 9.13.1. Esses tipos de instância oferecem suporte ao Flash Cache.</block>
  <block id="c2af1dd6b400531e930c62dad5095f7d" category="inline-link-macro">Veja as configurações compatíveis para o Cloud Volumes ONTAP no Azure</block>
  <block id="bc3a07be852924fbf8ece67dbd310169" category="inline-link-macro">Veja os limites de storage do Cloud Volumes ONTAP no Azure</block>
  <block id="500a97f33bcbe3073f32ba66331ac662" category="paragraph"><block ref="dc552a90a374cbb55f942fc8465d623a" category="inline-link-macro-rx"></block> <block ref="c6a2e575c9cd7913e0bdc96abdd66269" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="d8465669650730f887acd3754f3dea9f" category="list-text">Quando você cria um conetor no AWS a partir do BlueXP , agora você pode pesquisar no campo par de chaves para encontrar mais facilmente o par de chaves que deseja usar com a instância do Connector.</block>
  <block id="5fa35188b7dd9c428afc77ce84eeb10b" category="inline-image-macro">Uma captura de tela da opção de pesquisa no campo par de chaves que aparece na página rede ao criar um conetor na AWS a partir do BlueXP .</block>
  <block id="37570078060157a3624ff806701689b8" category="paragraph"><block ref="37570078060157a3624ff806701689b8" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="90641719c2018ef19f0a8140a88f5fee" category="list-text">Esta atualização também inclui correções de bugs.</block>
  <block id="101143ec501ddd03e76bf93ad136c2de" category="doc">Gerenciamento de novas políticas para dados do ONTAP</block>
  <block id="d3744875712ea1e210c10ab00d139b5b" category="paragraph">Esta versão inclui a capacidade da IU criar políticas Snapshot personalizadas, políticas de replicação e políticas para backups para storage de objetos para dados do ONTAP.</block>
  <block id="99a56480b438dfe7afa3558f8c8e61d0" category="inline-link">Saiba mais sobre políticas</block>
  <block id="53a26cd89d8676b12d682e92f9b49a79" category="paragraph"><block ref="99a3bdb35a901d86516bb48e573064a3" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="90bd868a90cdf44166755a0fdec24b6e" category="section-title">Suporte para restaurar arquivos e pastas de volumes no armazenamento de objetos do ONTAP S3</block>
  <block id="efec702225db296adcaac3abb0665451" category="paragraph">Anteriormente, não era possível restaurar arquivos e pastas usando o recurso "Procurar e Restaurar" quando os volumes foram copiados para o armazenamento de objetos do ONTAP S3. Esta versão remove essa restrição.</block>
  <block id="38da59f967f6f913365cf5cefb459344" category="inline-link">Saiba mais sobre como restaurar dados</block>
  <block id="7b3040066d7e59383891bdcb2977076f" category="paragraph"><block ref="bfc7bc1f2f7fff3212c093c1fc6b6317" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="f63476943179d5dd83527cd0b9c7ade4" category="section-title">Capacidade de arquivar dados de backup imediatamente em vez de gravar primeiro no storage padrão</block>
  <block id="cc702ed839181d5a4eb3655eba656f65" category="paragraph">Agora você pode enviar seus arquivos de backup imediatamente para o armazenamento de arquivamento, em vez de gravar os dados no storage de nuvem padrão. Isso pode ser especialmente útil para usuários que raramente precisam acessar dados de backups na nuvem ou usuários que estão substituindo um ambiente de backup em fita.</block>
  <block id="52cc7bb26d5185a2c3b92b71a3d6e319" category="section-title">Suporte adicional para backup e restauração de volumes SnapLock</block>
  <block id="4cb4cd292be9258bfc850d1aa644d9f6" category="paragraph">Agora, o backup e a recuperação podem fazer backup dos volumes FlexVol e FlexGroup configurados usando os modos de proteção SnapLock Compliance ou SnapLock Enterprise. Os clusters precisam estar executando o ONTAP 9.14 ou superior para esse suporte. O backup de volumes do FlexVol usando o modo SnapLock Enterprise tem sido suportado desde a versão 9.11.1 do ONTAP. As versões anteriores do ONTAP não oferecem suporte para fazer backup de volumes de proteção SnapLock.</block>
  <block id="115e674b1dc0942f53bc91e279bbd7eb" category="inline-link">Saiba mais sobre como proteger dados do ONTAP</block>
  <block id="5ea7c922bf64f9c4520ccdf833e34e39" category="paragraph"><block ref="287ce1c3ffcd9fd04ac3fb9608fef690" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="1e3c19e3742fbfc0e6dd22bb91d109a3" category="inline-link-macro">Consultor de atualização</block>
  <block id="f32be3299de249a0d2ea856582aaf567" category="list-text">Você pode acessar a página Upgrade Advisor para sua lista de observação padrão usando o <block ref="2a9dc4897c9bae502dc40fd9fb7b1c92" category="inline-link-macro-rx"></block>link.</block>
  <block id="d733f1a5970e5ea99d583388ac25e9cf" category="inline-link-macro">Saiba como gerar e visualizar o plano de atualização</block>
  <block id="b01f37f1151c1eda43d977dc266311ad" category="list-text">O plano de atualização é otimizado para remover etapas de atualização redundantes e simplificar o plano de backout. As etapas comuns em todos os nós em um cluster são consolidadas e estão disponíveis na seção de informações gerais do plano de atualização. <block ref="818a7808067ecc2956de5a6af27e7278" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="0c31e0b40d23036cf9c9e0c4345b96d6" category="paragraph">Esta versão de pré-visualização da recuperação de desastres do BlueXP  inclui as seguintes atualizações:</block>
  <block id="83c8a47ea17763c3093bdee6c91d4c7c" category="list-text">*Atualizações do painel*: Agora você pode clicar nas opções do painel, facilitando a revisão das informações rapidamente. Além disso, o Dashboard agora mostra o status de failovers e migrações.</block>
  <block id="be74a2f8b73ed15a46d21c202566b3bb" category="inline-link">Veja a integridade dos seus planos de recuperação de desastres no Dashboard</block>
  <block id="d1181cbae4acc0d9feb9f608b3ee586f" category="paragraph">Consulte a<block ref="cdc1638a4873b7c2cfc1c5962a5d03ab" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="6285873a780e650e27e2cde2a54a7c13" category="list-text">*Atualizações do plano de replicação*:</block>
  <block id="056f6fba19f65e991a1c38d676e1c20d" category="list-text">*RPO*: Agora você pode inserir o objetivo do ponto de recuperação (RPO) e a contagem de retenção na seção datastores do plano de replicação. Isso indica a quantidade de dados que devem existir que não é mais antiga do que a hora definida. Se, por exemplo, você os definir em 5 minutos, o sistema poderá perder até 5 minutos de dados em caso de desastre sem impactar as necessidades essenciais aos negócios.</block>
  <block id="6b4866d6790f0b6c044df7d2894f1313" category="paragraph">Consulte a<block ref="5cf2140f2775e5f1ccc24bb836a069a3" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="ff7e9f26eed12684568d409b38d71bcc" category="list-text">*Melhorias de rede*: Quando você está mapeando redes entre locais de origem e destino na seção máquinas virtuais do plano de replicação, a recuperação de desastres do BlueXP  agora oferece duas opções: DHCP ou IP estático. Anteriormente, apenas DHCP era suportado. Para IPs estáticos, você configura os servidores de sub-rede, gateway e DNS. Além disso, agora você pode inserir credenciais para máquinas virtuais.</block>
  <block id="fe329f91281efd1c71c4145c82444ecd" category="list-text">*Editar horários*: Agora você pode atualizar os planos de replicação.</block>
  <block id="ecd36d02576c4fe28ab61b5c14fa69c4" category="inline-link">Gerenciar recursos</block>
  <block id="4cfb152ee6cdcd5bb952055f0451eb1e" category="paragraph">Consulte a<block ref="62052e6a6f987a8752e8d90cacdd602d" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="58adec32627fd44ceeefdcc62aeec6fc" category="list-text">*SnapMirror Automation*: Enquanto estiver criando o plano de replicação nesta versão, você pode definir a relação SnapMirror entre os volumes de origem e destino em uma das seguintes configurações:</block>
  <block id="92b7daac1d86d399dc5b1e009d09f0f5" category="list-text">1 a 1</block>
  <block id="352d4f9f99cbd649fab2edc17c761e66" category="list-text">1 para muitos em uma arquitetura de fanout</block>
  <block id="7d2e89736c1e0a679ed3c86b8b5e6141" category="list-text">Muitos a 1 como um Grupo de consistência</block>
  <block id="f84b964a31258c14e682925c71bbbd80" category="list-text">Muitos a muitos</block>
  <block id="74246010013353726bd9ff99866fa7d4" category="doc">Suporte para instalações locais da classificação BlueXP  no RHEL versão 9</block>
  <block id="efbacc885d0798efa8b4d06d61cb578e" category="paragraph">As versões 8 e 9 do Red Hat Enterprise Linux não suportam o mecanismo Docker; o que era necessário para a instalação de classificação do BlueXP . Agora oferecemos suporte à instalação de classificação BlueXP  no RHEL 9,0, 9,1 e 9,2 usando o Podman versão 4 ou superior como infraestrutura de contentor. Se o seu ambiente requer o uso das versões mais recentes do RHEL, agora você pode instalar a classificação BlueXP  (versão 1,26 ou superior) ao usar o Podman.</block>
  <block id="efe06748da92e661d7225cc7ec109b32" category="paragraph">Neste momento, não suportamos instalações de locais escuros ou ambientes de digitalização distribuídos (usando um nó de scanner mestre e remoto) ao usar o RHEL 9.x.</block>
  <block id="44d133359b344c4542acdebe6209e101" category="doc">Cloud Volumes ONTAP 9.14.0</block>
  <block id="5612c729ea34f27969af31fd815184e0" category="paragraph">As seguintes alterações foram introduzidas com a versão 3.9.34 do conetor.</block>
  <block id="c5fa627d231c9a8813c9a2421d86136f" category="paragraph">Agora, o BlueXP  pode implantar e gerenciar o lançamento de disponibilidade geral do Cloud Volumes ONTAP 9.14.0 na AWS, Azure e Google Cloud.</block>
  <block id="9f97c3125a701942b4e6e648146819fc" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre os novos recursos incluídos nesta versão do Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="c2282365523aa8fbb305c5432e90d5d7" category="paragraph"><block ref="6f9b2ccd962907ef2c43f6fa9517a053" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="0b440ac3de48c7d11ee5fad31e6b4f12" category="paragraph">Esta versão contém pequenas melhorias e correções de bugs.</block>
  <block id="197747cde80c31576877de78be696240" category="doc">Melhorias no backup e recuperação do BlueXP  para aplicações (nativo da nuvem)</block>
  <block id="d9a26494c95cbef43a71fa2585292af3" category="list-text">Base de dados Microsoft SQL Server</block>
  <block id="270a06ed19fec772bcfb084931cae13d" category="list-text">Suporta backup, restauração e recuperação de bancos de dados Microsoft SQL Server residentes no Amazon FSX for NetApp ONTAP</block>
  <block id="d4da4ec044327991fbcd43ca1778c38f" category="list-text">Todas as operações são suportadas apenas por APIs REST.</block>
  <block id="91abdc8faafafce1c7b76b1ecb8b37a6" category="list-text">Sistemas SAP HANA</block>
  <block id="3b05cd173ffd47ef0b4346901ab9e0d3" category="list-text">Durante a atualização do sistema, a montagem automática e a desmontagem dos volumes são realizadas usando fluxos de trabalho em vez de scripts</block>
  <block id="29db6fe351e2079efe0622a1b5bd15f4" category="list-text">Suporta a adição, remoção, edição, exclusão, manutenção e atualização do host do plug-in usando UI</block>
  <block id="a1501619265b99c9d02aefcdb1128d6d" category="section-title">Melhorias no backup e recuperação do BlueXP  para aplicativos (híbridos)</block>
  <block id="b4445605950c5dae15c10f509d6f0f79" category="list-text">É compatível com bloqueio de dados e proteção contra ransomware</block>
  <block id="188502bd01986373f9c31291dc835e82" category="list-text">Compatível com a migração de backups do StorageGRID para a camada de arquivamento</block>
  <block id="541019d49feaf31b8000318aac636f92" category="list-text">É compatível com o backup de dados de aplicações MongoDB, MySQL e PostgreSQL de sistemas ONTAP locais para Amazon Web Services, Microsoft Azure, Google Cloud Platform e StorageGRID. Você pode restaurar os dados quando necessário.</block>
  <block id="11a3809c55f7c25dbda24854a827db05" category="section-title">Melhorias no backup e recuperação do BlueXP  para máquinas virtuais</block>
  <block id="60a7ad592c196ecee9eebdab38d4ed7e" category="list-text">Suporte para modelo de implantação de proxy de conetor</block>
  <block id="b56e223e6fc7ca1dfacb6233ed47b35e" category="paragraph">Esta versão de pré-visualização da recuperação de desastres do BlueXP  inclui as seguintes atualizações.</block>
  <block id="af242308972c98cd4207cc26ee6edaa9" category="paragraph">Agora, com a recuperação de desastres da BlueXP , você pode proteger workloads da VMware baseados em NFS no local contra desastres em outro ambiente VMware on-premises e baseado em NFS, além da nuvem pública. A recuperação de desastres do BlueXP  orquestra a conclusão dos planos de recuperação de desastre.</block>
  <block id="f1d5b892646c28fdb747b890f0787976" category="doc">3-2-1 criação de política de backup durante a ativação do backup</block>
  <block id="1a169799fb63ccdda2e672c25d0ab2d2" category="paragraph">Anteriormente, políticas personalizadas precisavam ser criadas antes de iniciar um Snapshot, replicação ou backup. Agora você pode criar uma política durante o processo de ativação do backup usando a IU de backup e recuperação do BlueXP .</block>
  <block id="09aac1469e7bc1d8f162de80ea67cdc3" category="section-title">Suporte para restauração rápida sob demanda de volumes ONTAP</block>
  <block id="176b76bad16e5fd8729393946eb26540" category="paragraph">O backup e a recuperação do BlueXP  agora permitem executar uma "restauração rápida" de um volume do storage de nuvem para um sistema Cloud Volumes ONTAP. A restauração rápida é ideal para situações de recuperação de desastres em que você precisa fornecer acesso a um volume o mais rápido possível. Uma restauração rápida restaura os metadados do arquivo de backup para um volume em vez de restaurar todo o arquivo de backup.</block>
  <block id="1d2fad969d5ec82be3bae65922e81ae0" category="paragraph">O sistema de destino do Cloud Volumes ONTAP deve estar executando o ONTAP versão 9.13.0 ou superior.<block ref="b1f838c6239cc5d42e2bbd74d1b6c2a2" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="a508551aa743c3098667d5ae32149739" category="paragraph">O Monitor de trabalhos de cópia de segurança e recuperação do BlueXP  também mostra informações sobre o progresso dos trabalhos de restauro rápido.</block>
  <block id="2bc953fcced4addf338156cc4681b683" category="doc">Novas regiões com suporte para implantações de várias zonas de disponibilidade de HA no Azure</block>
  <block id="13ff77e69df5acabc2f0da9e5ebc94b8" category="paragraph">As seguintes regiões no Azure agora oferecem suporte a implantações de várias zonas de disponibilidade altamente disponíveis para o Cloud Volumes ONTAP 9.14.0 e posterior:</block>
  <block id="cee3f0213dd8b7eb15d7b31824e01754" category="list-text">Leste da Austrália</block>
  <block id="f74e1c0c8ee8410fa5bfe03676347257" category="list-text">Leste da Ásia</block>
  <block id="bea1bd3d23555c539dab5f3f5426184c" category="list-text">França Central</block>
  <block id="d0fe0e3b6520479f718b98f0d471b7d0" category="list-text">Norte da Europa</block>
  <block id="055ffb1451e38deb0c8ac651e32d77ec" category="list-text">Qatar Central</block>
  <block id="7def8b46a24f875959130a855cd80918" category="list-text">Suécia Central</block>
  <block id="8fb2033d01e3efa2825282a13f86c14e" category="list-text">Europa Ocidental</block>
  <block id="c349d3a26cf4231660785a0c5b4cb007" category="list-text">West US 2</block>
  <block id="1453deb356953584c888fcae0040c1c6" category="inline-link">Mapa das Regiões globais no Azure</block>
  <block id="9e8ed8cdd45e3d9bd3f546720545d06a" category="paragraph">Para obter uma lista de todas as regiões que suportam várias zonas de disponibilidade, consulte<block ref="0f1c2d6a84741595f86a459e46c2a400" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legais</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Avisos legais fornecem acesso a declarações de direitos autorais, marcas registradas, patentes e muito mais.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Direitos de autor</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciais</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NetApp, o logotipo DA NetApp e as marcas listadas na página de marcas comerciais da NetApp são marcas comerciais da NetApp, Inc. Outros nomes de produtos e empresas podem ser marcas comerciais de seus respetivos proprietários.</block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Patentes</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Uma lista atual de patentes de propriedade da NetApp pode ser encontrada em:</block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidade</block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código aberto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Os arquivos de aviso fornecem informações sobre direitos autorais de terceiros e licenças usadas no software NetApp.</block>
  <block id="c95623cd0395d5a6bb6105b9d32f197b" category="inline-link">Aviso para BlueXP</block>
  <block id="52ba8ac12050d2494572b940a0d65b25" category="paragraph"><block ref="52ba8ac12050d2494572b940a0d65b25" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="563cbb5befcc35d67fb204c94be0bffb" category="summary">Veja o conjunto completo de notas de versão para cada serviço BlueXP  individual.</block>
  <block id="ad49677f8bac8ede065e8839632b6f38" category="doc">Índice de notas de lançamento</block>
  <block id="7258e7251413465e0a3eb58094430bde" category="section-title">Administração</block>
  <block id="bb50e2459e4e016aa4b14a56adb2358f" category="inline-link">Configuração e administração</block>
  <block id="b2bc6f51638406715d089920f0b12029" category="paragraph"><block ref="b2bc6f51638406715d089920f0b12029" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="8c4aa541ee911e8d80451ef8cc304806" category="section-title">Armazenamento</block>
  <block id="2b3e8f910d66604cd77f93b333670468" category="inline-link">Storage Azure Blob</block>
  <block id="a1182a2fefa3fdd8128a983a3d666611" category="list-text"><block ref="a1182a2fefa3fdd8128a983a3d666611" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="7450cfde7058dc5e1f7909d0280fd7ae" category="inline-link">Azure NetApp Files</block>
  <block id="0ce55dbe491d96365e2c6abd492cbf95" category="list-text"><block ref="0ce55dbe491d96365e2c6abd492cbf95" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="18cf072964a583150dd247485ba75b92" category="inline-link">Amazon FSX para ONTAP</block>
  <block id="dd4e767d5e7ac992c0ec2ecf41b2b08c" category="list-text"><block ref="dd4e767d5e7ac992c0ec2ecf41b2b08c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d79294e72dc3584cc12c98a7a931315d" category="inline-link">Storage Amazon S3</block>
  <block id="e27ba65d55db98b6fd6764580355edcf" category="list-text"><block ref="e27ba65d55db98b6fd6764580355edcf" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="117bdbda976fe8b3212bc3b6327a0a1b" category="list-text">Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="b0cee72642f5457a71ddd0b49efb6d93" category="inline-link">Cloud Volumes Service para Google Cloud</block>
  <block id="18c372e7815b508eb4ff2301938c4f7b" category="list-text"><block ref="18c372e7815b508eb4ff2301938c4f7b" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="6b068f0a943d421535c7d8d412ee3522" category="inline-link">Sistemas e-Series</block>
  <block id="b46ed1f8a8d612b4083a72f6247afc99" category="list-text"><block ref="b46ed1f8a8d612b4083a72f6247afc99" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="833c2c211a541e50ad94433664e4b5c1" category="inline-link">Google Cloud Storage</block>
  <block id="68269a7fe7304a0e7d5a0232d5e7141b" category="list-text"><block ref="68269a7fe7304a0e7d5a0232d5e7141b" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d0f1687c68ee0f0d9bac765716d18923" category="inline-link">Clusters ONTAP no local</block>
  <block id="6631ed7abd96469c08f3809e6a47378b" category="list-text"><block ref="6631ed7abd96469c08f3809e6a47378b" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="392d70ca39f31f10bd637936769788df" category="inline-link">StorageGRID</block>
  <block id="3cedba5ad56ab686cb35903bf92a53df" category="list-text"><block ref="3cedba5ad56ab686cb35903bf92a53df" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="43bc868f42929fd56604f4d757ff55ae" category="section-title">Serviços de dados</block>
  <block id="df583ae7ba964fd4806b55904da81813" category="inline-link">Alertas</block>
  <block id="4f721f83f0a49dae4f329f77ae2221d5" category="list-text"><block ref="4f721f83f0a49dae4f329f77ae2221d5" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="be062cdcabbb3055334e8f19b4bdf378" category="inline-link">Backup e recuperação</block>
  <block id="667ebcd133842dc11bdd503b38152d69" category="list-text"><block ref="667ebcd133842dc11bdd503b38152d69" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5c9335b28e6277ddbe0137f04e5e58a7" category="inline-link">Classificação</block>
  <block id="6b740eb52a8b4f3afc2e3fb691378878" category="list-text"><block ref="6b740eb52a8b4f3afc2e3fb691378878" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5b942e8f71976a7f4120006aa3ac54cc" category="inline-link">Operações da nuvem</block>
  <block id="ed6f4d59069b65b41bfb3cfba797ee42" category="list-text"><block ref="ed6f4d59069b65b41bfb3cfba797ee42" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="e216b7a924341f796bca310d1d812baf" category="inline-link">Copiar e sincronizar</block>
  <block id="35ab587d29d669683f08424c60051957" category="list-text"><block ref="35ab587d29d669683f08424c60051957" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2049421a4e8e45e83cd7cf18ffc00a12" category="inline-link">Carteira digital</block>
  <block id="1d56c7b4c7e2384a1f75532fbd18626d" category="list-text"><block ref="1d56c7b4c7e2384a1f75532fbd18626d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="645a84975202e30700b572b49a5ee29d" category="inline-link">Recuperação de desastres</block>
  <block id="86e83f14193f6e90a917a08348a9b031" category="list-text"><block ref="86e83f14193f6e90a917a08348a9b031" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="723ffd15eb7b4453afd0fa0af42c04c3" category="inline-link">Eficiência económica</block>
  <block id="c615da36d364061ce672b091d8aa7d3b" category="list-text"><block ref="c615da36d364061ce672b091d8aa7d3b" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="efc0c4f71709b261c273fb935757cfae" category="inline-link">Resiliência operacional</block>
  <block id="51c5a515e45f0732a46aadb31105d3df" category="list-text"><block ref="51c5a515e45f0732a46aadb31105d3df" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="7478f8f98c41fc2f5747e6f31892fe6f" category="inline-link">Proteção contra ransomware</block>
  <block id="19532230e3ff8a5fc0c27cc8389cac67" category="list-text"><block ref="19532230e3ff8a5fc0c27cc8389cac67" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="8c340dc334134096f68b880b42a8692c" category="inline-link">Replicação</block>
  <block id="c821df2021ac7a846f6554ac1ed76719" category="list-text"><block ref="c821df2021ac7a846f6554ac1ed76719" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5009e1070e5138d1308165bc75e5706b" category="inline-link">Atualizações de software</block>
  <block id="7c26a70dd4c64672aaff5da10a3afaec" category="list-text"><block ref="7c26a70dd4c64672aaff5da10a3afaec" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="337c62c6b6eb7319bae58701105e889c" category="inline-link">Disposição em camadas</block>
  <block id="367cb072fdec82ba883d66fadac7fc54" category="list-text"><block ref="367cb072fdec82ba883d66fadac7fc54" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="ff45d71e69fb5930de79de7c94326d7b" category="inline-link">Armazenamento em cache de volume</block>
  <block id="1f3a8f72ba10116898e7bad8ce6779d9" category="list-text"><block ref="1f3a8f72ba10116898e7bad8ce6779d9" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="73cb3e305b75665c1f29817b70dd8a1f" category="summary">Saiba mais sobre as mudanças mais recentes nos serviços de nuvem que fazem parte da plataforma BlueXP .</block>
  <block id="67d516de6d58e90ec46d8a36eecbf35a" category="doc">Mudanças recentes em BlueXP </block>
  <block id="06ec635aca479394e3f10f59b57ce807" category="inline-link-macro">conjunto completo de notas de lançamento</block>
  <block id="0a9bbb6e81dd21b77886235f2ce33af9" category="paragraph">Saiba mais sobre as mudanças mais recentes nos serviços de nuvem que fazem parte da plataforma BlueXP . Para obter um histórico de versões completo, aceda ao <block ref="1e9f4589e5d2713376df79f13fc9ba0a" category="inline-link-macro-rx"></block> para cada serviço individual.</block>
  <block id="f3aae44c0ba1e9d5c7a46f4e224ea31e" category="section-title">Recursos administrativos</block>
  <block id="87448a3fa35fafb362a06b4d17cc1328" category="paragraph">Esta seção descreve novos recursos relacionados aos recursos de administração do BlueXP : Contas, conetores, credenciais de provedor de nuvem e muito mais.</block>
  <block id="d0f2765e5de3103a5c432ec160dff29f" category="inline-link">Saiba mais sobre os alertas do BlueXP</block>
  <block id="52db2fc7f4de1af0e1245bc3f891ce57" category="paragraph"><block ref="094e829cc75a913d98050fa15a3d0c12" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="c07c4e2e029d6d6eb829c29902cb63ff" category="inline-link">Veja como adicionar novos buckets do Amazon S3</block>
  <block id="a39e8d6ee8bc43ef75656b419fe7a86e" category="inline-link">Veja como adicionar novas contas de armazenamento Azure Blob</block>
  <block id="19c74b0651bd4a8c13580d2b199c9dcb" category="paragraph">Agora é necessária a permissão a seguir para gerenciar volumes do Azure NetApp Files a partir do BlueXP :</block>
  <block id="d84dc0ddea3fe691a4f90418dade9248" category="paragraph">Microsoft.Network/virtualNetworks/subnets/read</block>
  <block id="642c767a957f879cd5a09310eef9e35e" category="paragraph">Esta permissão é necessária para ler uma sub-rede virtual.</block>
  <block id="f1c8aee091d7af06827bd81ed4e56e5a" category="paragraph">Se você estiver gerenciando o Azure NetApp Files do BlueXP  no momento, precisará adicionar essa permissão à função personalizada associada ao aplicativo Microsoft Entra que você criou anteriormente.</block>
  <block id="49cb664c5b71b8da627e27d37fe9de88" category="inline-link">Saiba como configurar um aplicativo Microsoft Entra e exibir as permissões de função personalizadas</block>
  <block id="dd9368e78fe4f3483d324b6a988d2f87" category="paragraph"><block ref="aa8b5c9ebdcb57c9427e7bd28a70f7d0" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="14b1c6bd63866971a4cd695c3c2a3d80" category="paragraph">Você não pode mais criar um volume a partir de um modelo. Essa ação foi associada ao serviço de correção do BlueXP , que não está mais disponível.</block>
  <block id="3831fedd132ba9d729ab12b97bb43833" category="paragraph">Agora você pode gerenciar o Cloud Volumes Service para Google Cloud diretamente do BlueXP :</block>
  <block id="69a622f3bb660c4a470d3d96f19e20be" category="list-text">Configure e crie um ambiente de trabalho</block>
  <block id="bd596d5c57d76a146d26208cd81913fb" category="list-text">Crie e gerencie volumes NFSv3 e NFSv4,1 para clientes Linux e UNIX</block>
  <block id="104e3ba4c577e4723ae2db3aaab91044" category="list-text">Crie e gerencie volumes SMB 3.x para clientes Windows</block>
  <block id="f3f6d908876888ed386cf496a0f26e7c" category="list-text">Criar, excluir e restaurar snapshots de volume</block>
  <block id="3d2e7e90fac12bab6a0d0736a593b5b4" category="section-title">Consultor digital</block>
  <block id="c08885153d0680dab7349b930f5310c4" category="section-title">Recuperação de desastres da BlueXP</block>
  <block id="1804830d648adf9126d51f4a827ca950" category="paragraph">A carteira digital BlueXP  agora permite gerenciar licenças para recuperação de desastres do BlueXP . Você pode adicionar licenças, atualizar licenças e exibir detalhes sobre a capacidade licenciada.</block>
  <block id="85bdddc8ce218c6365f105f9d309d898" category="inline-link">Saiba como gerenciar licenças para serviços de dados do BlueXP </block>
  <block id="ca654cde28a00db1fb587b8b6bb82015" category="paragraph"><block ref="ca654cde28a00db1fb587b8b6bb82015" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="7043d4fb27c94bc9a206c106cef9d80c" category="paragraph">Veja como:</block>
  <block id="eff6d6d4d66ab65f33be5de8b62e16d3" category="list-text">No menu superior, selecione *planos de replicação*.</block>
  <block id="2ae04d8f24d0c8f552b0d3857c0953b3" category="list-text">Selecione um plano e selecione o ícone ações para exibir o menu suspenso.</block>
  <block id="dbf8ea65a71d9e2042b03a97a0da4095" category="list-text">Selecione *Desativar*.</block>
  <block id="9ffe587f372d96c9b0db66cfe333c0cf" category="list-text">Após alguns minutos, selecione *Enable* (Ativar).</block>
  <block id="b1fb5b4805d079fc23dedcbe4848437e" category="inline-link">Failover de aplicativos para um local remoto</block>
  <block id="ab132121a366abdd7667443cc98f3a69" category="paragraph">Consulte a<block ref="1cbf59ee3e77dd0082612a21b0900f81" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="e907b41f5f3d7332bee5a43fbbf78a08" category="inline-link-macro">Configure o licenciamento</block>
  <block id="d519fe60b31330425fdb5e1c21309f78" category="list-text">Atualização de tecnologia</block>
  <block id="dbaae314ffc8b46919877d02b85696cb" category="list-text">Adicionar capacidade</block>
  <block id="10fa032662780ff6f01bd6647d92c626" category="paragraph">Você também pode adicionar um workload e excluir cargas de trabalho existentes da simulação.</block>
  <block id="7aea075f0d949c2526cea755a2dee13f" category="paragraph">Anteriormente, você só poderia fazer uma avaliação de seus ativos e identificar se uma atualização de tecnologia é recomendada.</block>
  <block id="8006e6282233bdaa99ca3e9db65fc693" category="paragraph">O recurso agora faz parte da opção de atualização técnica na navegação à esquerda.</block>
  <block id="33a9c4b5f0c522c38ff9b1b46ebd1498" category="inline-link-macro">Avalie uma atualização de tecnologia</block>
  <block id="9b4b29c7522dc70822a6513f530beb14" category="paragraph">O serviço de cache BlueXP  Edge foi removido em 7 de agosto de 2024.</block>
  <block id="2706c3785e1f78099c28d555600c918b" category="inline-link">Veja como adicionar novos buckets do Google Cloud Storage</block>
  <block id="4ac75c7e9ef3301446bb1108a0761fd8" category="paragraph">O suporte à descoberta e ao gerenciamento de clusters do Kubernetes foi removido em 7 de agosto de 2024.</block>
  <block id="2476ee901bdc6e29b6118470b13e2339" category="paragraph">O serviço de relatórios de migração do BlueXP  foi removido em 7 de agosto de 2024.</block>
  <block id="0c02bcea354671c5372f06a37c547a7d" category="paragraph">Agora você pode descobrir os sistemas NetApp ASA R2 no BlueXP  ao usar o BlueXP  no modo padrão ou no modo restrito. Depois de descobrir um sistema NetApp ASA R2 e abrir o ambiente de trabalho, você será levado diretamente para o Gerenciador de sistemas.</block>
  <block id="d5861f4539296095cd7c9fdfd0c5a2c9" category="paragraph">Não há outras opções de gerenciamento disponíveis com os sistemas ASA R2. Não é possível usar a visualização padrão e não é possível ativar os serviços BlueXP .</block>
  <block id="f2fba5567ec0d8ae5addf04c960ba6d0" category="paragraph">A descoberta de sistemas ASA R2 não é suportada ao usar o BlueXP  no modo privado.</block>
  <block id="989977a18a476a92018e04dd60ec37c1" category="inline-link">Saiba mais sobre os sistemas ASA R2</block>
  <block id="a7c7539e11570decc041c60258667032" category="list-text"><block ref="a7c7539e11570decc041c60258667032" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="62bd7572081df25dd3f1f52151883c4a" category="inline-link">Saiba mais sobre os modos de implantação do BlueXP </block>
  <block id="d3342e15149bfef7fd9289d7025e506e" category="list-text"><block ref="d3342e15149bfef7fd9289d7025e506e" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="ae74e3db3615f676968300b7cc6e8ae1" category="paragraph">A resiliência operacional é um serviço que ajuda você a analisar alertas e eventos para manter a integridade, o tempo de atividade e a performance de serviços e soluções.</block>
  <block id="070849913b65c4cb130cf632f0ac2008" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre a resiliência operacional do BlueXP </block>
  <block id="6bea546ba36c0c8c8bed5d22ed6af63d" category="paragraph"><block ref="d51dda3e944cc19bf96c07e1874304d0" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="4df3ea515a84d83efad2c0e3bc03c438" category="paragraph">O serviço de remediação BlueXP  foi removido em 22 de abril de 2024.</block>
  <block id="40f78d193b858589ad7df4dd4ce61ad6" category="inline-link">Saiba como configurar a replicação de dados</block>
  <block id="51959da1122b405c90c18be52282f18f" category="paragraph"><block ref="1bc1e485e9f9d41e344f0d10f6ad3511" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="0ef90fde5440e5fbd859cb4d59f76f2c" category="list-text">Cluster ONTAP on-premises</block>
  <block id="8e28797de414b72e6beab6ed5932133f" category="inline-link-macro">Atualizações de software BlueXP</block>
  <block id="af7b48fef3ac95547bce2972839785af" category="inline-link">Saiba como administrar o StorageGRID usando a exibição avançada</block>
  <block id="71bde38d3a1a0761ad0419a2db79d0c4" category="paragraph"><block ref="bcae03490ee8ad952aee993e2ae5e7eb" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="4a314d3b77101d6faf44fa4063c45276" category="inline-link">Saiba como analisar e aprovar o certificado do servidor durante a descoberta do sistema.</block>
  <block id="045269b1f12b0a8f2aee954f43a8daa6" category="paragraph"><block ref="045269b1f12b0a8f2aee954f43a8daa6" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="3c23988fbf7c203a2c811a5ce84251c0" category="inline-link">Calculadora de economia e custo total de propriedade em camadas do BlueXP </block>
  <block id="57f9b94b395c8e293b7f892fe5995ac7" category="paragraph">Esta notificação é uma "recomendação" para ajudar a tornar seus sistemas mais eficientes e economizar nos custos de armazenamento. Ele fornece um link para o<block ref="c9d262883689ef94201e8739cb50c7f6" category="inline-link-rx"></block> para ajudá-lo a calcular suas economias de custo.</block>
  <block id="da20ff5e68ae0641ae1925c968ac0244" category="paragraph">Com o armazenamento em cache de volume do BlueXP , você tem funcionalidades de armazenamento em cache para a nuvem, especificamente para o Amazon FSX for NetApp ONTAP, Cloud Volumes ONTAP e ambientes locais como trabalho.</block>
  <block id="62f5b0396e259b44122ad3fd5f9581e0" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre o armazenamento em cache de volume do BlueXP </block>
  <block id="2ffe4affb627afa20f3783de7a26c8af" category="paragraph"><block ref="c926d704a05a7f256c6c14f4d9e77466" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="6d924727c00a77a63749e2f8aa0860d4" category="sidebar">Essas notas de versão descrevem melhorias recentes nos serviços de nuvem que fazem parte do BlueXP . Os links estão disponíveis para o conjunto completo de notas de versão para cada serviço individual.</block>
  <block id="db502201c33ba3b3f867c8360cce228a" category="sidebar">Notas de versão do BlueXP </block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">O que há de novo</block>
  <block id="f5f7a4d1535be1d0940e398b2997dfc0" category="sidebar">Notas de lançamento por serviço</block>
  <block id="813011e2103649bb71f124adedcc10ea" category="sidebar">Blogs &amp; comunidade</block>
  <block id="dd490b81914dd945601e442a41cb4222" category="sidebar">Comunidade NetApp</block>
  <block id="abd0fe91ce589ecf3c7bad0543ccad16" category="sidebar">BlueXP  blogs</block>
  <block id="ad203e818e0c9d7f42f1c260b33875f3" category="sidebar">Webinars na nuvem</block>
  <block id="dcf4ee5c8f297d1f5e0da7b22e359023" category="sidebar">Mudanças recentes</block>
  <block id="d5cf0012c1559cd0fc39cf41bafb6cd2" category="list-text"><block ref="d5cf0012c1559cd0fc39cf41bafb6cd2" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="85c278d276efbdfebd873e93e881e42d" category="inline-link">Gestão de Cloud Volumes ONTAP em BlueXP </block>
  <block id="a34dda22ffea87f7068da01b5dd851c0" category="list-text"><block ref="a34dda22ffea87f7068da01b5dd851c0" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d7a02621d52c29a3c5f7895e817cba5b" category="inline-link">Catálogo de automação</block>
  <block id="4201d45b889a30d645c44cd087e150b0" category="list-text"><block ref="4201d45b889a30d645c44cd087e150b0" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="4cdceaadddc0af73837f8fb074294edc" category="list-text"><block ref="4cdceaadddc0af73837f8fb074294edc" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="054b753af44fc4eeee43c9ba6037caaa" category="inline-link">Criar relatórios de recuperação de desastres</block>
  <block id="023cf8170104660fc796a64fdad98afa" category="paragraph">Consulte a<block ref="cca93cc3cfc082fe882eefc731706487" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="1cb57fbf1f1452e87f62dd668ea03759" category="paragraph">Consulte a<block ref="7585b54fad00f1219b8233730153156f" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="1a390a4e18b059462c8f07ea2ea02106" category="paragraph">Para obter detalhes,<block ref="5cf2140f2775e5f1ccc24bb836a069a3" category="inline-link-rx"></block> consulte .</block>
  <block id="3eddfb488d257605e7713c24d210beee" category="inline-link">Gerencie sites, grupos de recursos, planos de replicação, armazenamentos de dados e informações de máquinas virtuais</block>
  <block id="310c40c0ef022c90f1370d1fe91ca720" category="paragraph">Para obter detalhes,<block ref="db7c318fcbcad8cfb9a44ac897b870b2" category="inline-link-rx"></block> consulte .</block>
  <block id="07851e0287e57a794c18de627c09e0e7" category="inline-link">Gerenciar planos de replicação</block>
  <block id="9a3a6422d384602f3e19e123263dc99f" category="paragraph">Para obter detalhes,<block ref="59c3623215c45197e971057378c86d42" category="inline-link-rx"></block> consulte .</block>
  <block id="7e4353e591e7ee71b0cc70a66b02ee7a" category="paragraph">Você teve a capacidade de visualizar buckets do Amazon S3 no BlueXP  Canvas por um tempo. Agora você pode adicionar novos buckets e alterar propriedades para buckets existentes diretamente do BlueXP .<block ref="f5358cf9e8e537088a631ff4313d8401" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="3e9d2d36df8c91d7e9151cc5775042a8" category="paragraph">Você já teve a capacidade de visualizar o armazenamento de Blobs do Azure no BlueXP  Canvas por algum tempo. Agora você pode adicionar novas contas de armazenamento e alterar propriedades para contas de armazenamento existentes diretamente do BlueXP .<block ref="432ae671c636de993f8b5290b51ad53f" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="bff48bc8f1cd9f08f36e8d0c4fa810ff" category="paragraph">Saiba mais sobre o<block ref="a53ad2061326060987afe3d1fd22d00d" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="006f40c12cb6b543cd40a6cd5a750b98" category="inline-link">Configurar as configurações de proteção contra ransomware do BlueXP</block>
  <block id="14712989ac072dc4b44e9acf1def5f1f" category="paragraph">Consulte a<block ref="a5026777e609bf5c1f12922a89f75f5b" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="cf3625b0846a5497dd36ab2220da602a" category="paragraph">Saiba mais <block ref="4ef0c81e219f07a508ae115770245e4e" category="inline-link-macro-rx"></block>sobre o .</block>
  <block id="35ccbae2ce9b9594b9af9196a3bed361" category="inline-link">Fábrica de carga de trabalho</block>
  <block id="0b672c7e4b6adbcc5d61df4659dfc304" category="list-text"><block ref="0b672c7e4b6adbcc5d61df4659dfc304" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="43cb17f8c706e2a2a7e4c81a5cb2d17b" category="paragraph">Atualizamos o serviço de cópia e sincronização do BlueXP  e o corretor de dados para corrigir alguns bugs. A nova versão do Data Broker é 1,0.56.</block>
  <block id="0d9e2244b8fb5d13651efe34b9723803" category="paragraph">Agora você pode descobrir os sistemas NetApp ASA R2 ao usar o BlueXP  no modo privado. Este suporte está disponível a partir da versão 3.9.46 do modo privado do BlueXP .</block>
  <block id="39ca8580b0e6a065fa25faac2a2acc86" category="inline-link-macro">Saiba como visualizar as recomendações de atualização de firmware</block>
  <block id="4b9b02f7da7210970cff1fcbe2d8369e" category="paragraph">Com esta versão, você pode usar a segurança de workload de storage do Data Infrastructure Insights para detectar um comportamento incomum dos usuários em seus workloads de storage. Esse recurso ajuda você a identificar possíveis ameaças à segurança e bloquear usuários potencialmente maliciosos para proteger seus dados.</block>
  <block id="839e0e7efb1b67f6416081c6e82a4aa9" category="inline-link">Responda a um alerta de ransomware detetado</block>
  <block id="51713ddd834a60df7d06db728cf08e05" category="paragraph">Para obter detalhes,<block ref="7a6c0b2db283aa3c348e6e1a2f1f32b0" category="inline-link-rx"></block> consulte .</block>
  <block id="f06819927bc06d4d2a9a3e3e868f76de" category="paragraph">Antes de usar a segurança de workload de storage para detectar comportamento anômalo do usuário, você precisa configurar a opção usando a opção *Configurações* de proteção contra ransomware da BlueXP .</block>
  <block id="df7afd566315c6467b9ae3e88d9f948d" category="paragraph">Com esta versão, agora você pode fazer o seguinte:</block>
  <block id="8865ff9ead0ee9de28506714448478d3" category="list-text">Em cada conetor, selecione os ambientes de trabalho onde você deseja descobrir cargas de trabalho. Você pode se beneficiar desse recurso se quiser proteger cargas de trabalho específicas em seu ambiente e não em outros.</block>
  <block id="b26d0bf0b9d2f848756ba4fcb103860d" category="list-text">Durante a descoberta do workload, é possível habilitar a detecção automática de workloads por conector. Esse recurso permite selecionar as cargas de trabalho que você deseja proteger.</block>
  <block id="c6ac79f6ec82abd57b723ae67e39d12b" category="list-text">Descubra cargas de trabalho recém-criadas para ambientes de trabalho selecionados anteriormente.</block>
  <block id="bd03ede87c82adb65c788a5ae08c50b6" category="inline-link">Localizar workloads</block>
  <block id="9ac7153dab130e828e160c247e5ccb61" category="paragraph">Consulte a<block ref="24a34ebfc2a0852de6406d8f5a18bd02" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="c523b074da0b63e607578686184d5981" category="section-title">10 de fevereiro de 2025</block>
  <block id="4ab00ae468588a563b956d814954695d" category="inline-link-macro">Use o CloudShell</block>
  <block id="a4a7057d917e03803441c79badd6d519" category="paragraph">Anteriormente, a exportação do relatório de investigação de dados estava limitada a 10.000 linhas. Com esta versão, o limite foi removido para que você possa exportar todos os seus dados. Essa alteração permite exportar mais dados dos relatórios de investigação de dados, fornecendo mais flexibilidade na análise de dados.</block>
  <block id="72fa9e7ff6f311a170ad8d720dff3f2f" category="paragraph">Você pode escolher o ambiente de trabalho, volumes, pasta de destino e formato JSON ou CSV. O nome do arquivo exportado inclui um carimbo de data/hora para ajudá-lo a identificar quando os dados foram exportados.</block>
  <block id="7afa5ec6a3f715e47b3c6fa2655f18b0" category="paragraph">Os ambientes de trabalho suportados incluem:</block>
  <block id="36df1b975561708b246ef1801ea416e5" category="list-text">FSX para ONTAP</block>
  <block id="253b40ae359ba25b56231803430c4873" category="list-text">ONTAP</block>
  <block id="a512cd9b163bcb1be6bf96aa95fdfe74" category="list-text">Compartilhar grupo</block>
  <block id="d3fdc77553ad7d05684cea9b7806dac8" category="paragraph">A exportação de dados do relatório de investigação de dados tem as seguintes limitações:</block>
  <block id="d33a90467b78849917ec44b3e694a192" category="list-text">O número máximo de Registros para download é de 500 milhões. Por tipo (arquivos, diretórios e tabelas)</block>
  <block id="9720aabb6c8d5eb9cfcffd189ef86ed1" category="list-text">Espera-se que um milhão de Registros leve cerca de 35 minutos para exportação.</block>
  <block id="e7b42111154b9b878df538017c7943a0" category="inline-link">Investigue os dados armazenados na sua organização</block>
  <block id="e771ad044e30754f4af0addbc217531d" category="paragraph">Para obter detalhes sobre a investigação de dados e o relatório,<block ref="5490a248bca38f18b55b559976dbad47" category="inline-link-rx"></block> consulte .</block>
  <block id="403a870c3777a3434883cf3338197e1e" category="inline-link">Veja os requisitos do host Linux</block>
  <block id="33437394afeba112bc78a89e1164345e" category="paragraph"><block ref="bddca2b75222059ea164cace70f493c0" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="2004b4ad1feb57e1e4505f5888cfbb60" category="paragraph"><block ref="2004b4ad1feb57e1e4505f5888cfbb60" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="6cff628e35cc5d429a57e4a125a0bf6b" category="inline-link-macro">Log de alteração de referência de permissões</block>
  <block id="86fbb6c90e401f3291e15bdc1398509c" category="paragraph"><block ref="86fbb6c90e401f3291e15bdc1398509c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="3aff149422876e5f443408fd802b4fb2" category="paragraph">A carteira digital BlueXP  foi redesenhada para facilitar o uso e agora fornece gerenciamento adicional de assinaturas e licenças.</block>
  <block id="2b513ec32615ab736c1cab315db516f8" category="section-title">13 de janeiro de 2025</block>
  <block id="c33f35ab44944cc0d09e5bb702125592" category="section-title">16 de dezembro de 2024</block>
  <block id="e5182edc3707e8e354c40ab7fa819f39" category="section-title">7 de outubro de 2024</block>
  <block id="f4b2cfc6ddef927318d045f16b38d151" category="section-title">Página da lista de alertas do BlueXP</block>
  <block id="3108a0619eec0e2ef9c6c5bd796bbf0d" category="paragraph">É possível identificar rapidamente clusters do ONTAP com baixa capacidade ou baixa performance, avaliar a extensão da disponibilidade e identificar riscos de segurança. Você pode visualizar alertas relacionados a capacidade, performance, proteção, disponibilidade, segurança e configuração.</block>
  <block id="907b4f5ff0a11b28375c092b0b876c3e" category="section-title">Detalhes dos alertas</block>
  <block id="2c132bb868e25bdbc509ab83d2436d71" category="paragraph">Você pode detalhar os detalhes do alerta e encontrar recomendações.</block>
  <block id="a81101241f6ae4b53dda6f72078e1a84" category="paragraph">Com os alertas do BlueXP , você pode visualizar os alertas associados ao seu ambiente de storage do ONTAP e detalhar os detalhes vinculados ao Gerenciador de sistemas do ONTAP.</block>
  <block id="986aee2caba870111e5ce3c5571c82de" category="section-title">02 de fevereiro de 2025</block>
  <block id="d0693e7bf28b7bbc94287cee0e4b0768" category="section-title">5 de março de 2023</block>
  <block id="912b3a604a5106bda5b0c99ddaaf1364" category="section-title">Capacidade de adicionar novos buckets do BlueXP</block>
  <block id="3bec690d07df1a3a36c8a3122654fc24" category="section-title">5 de junho de 2023</block>
  <block id="f9037e3eb23130835367334e3aa5a34b" category="section-title">Capacidade de adicionar novas contas de storage do BlueXP</block>
  <block id="944c1cc3564ebb8c58254a0340102350" category="section-title">Recursos de rede agora suportados no BlueXP</block>
  <block id="79d2f91b3755917d79acfd5be561d67b" category="paragraph">Ao configurar um volume no Azure NetApp Files a partir do BlueXP , agora você pode indicar recursos de rede. Isso se alinha à funcionalidade disponível no Azure NetApp Files nativo.</block>
  <block id="bbe4d8abcc3519b138a73b8e46ee2119" category="section-title">12 de junho de 2024</block>
  <block id="bb123d17400bea06780499dfee0aa1eb" category="section-title">Nova permissão necessária</block>
  <block id="9d5b3307d5a7d5905623bf21ab049bdd" category="section-title">22 de abril de 2024</block>
  <block id="2d177a5ce778fe0e6f460ac5e9449f84" category="section-title">Modelos de volume já não são suportados</block>
  <block id="3c97d3b45dd14b2958c1e0e304230aa0" category="paragraph">Esta versão de backup e recuperação do BlueXP  inclui as seguintes atualizações.</block>
  <block id="009d2060a609114df262eff04e83f241" category="section-title">22 de janeiro de 2025</block>
  <block id="0a401367ec8a2cd84bb197e6d12c99af" category="section-title">Versão 1,39</block>
  <block id="1a58f9988f87b599ed71b9c7430034c2" category="paragraph">Esta versão de classificação do BlueXP  atualiza o processo de exportação para o relatório de investigação de dados. Esta atualização de exportação é útil para realizar análises adicionais sobre seus dados, criar visualizações adicionais sobre os dados ou compartilhar os resultados de sua investigação de dados com outras pessoas.</block>
  <block id="5ae300808387123005a76abbd5a99f46" category="section-title">Versão 1,38</block>
  <block id="074f06822cc9864b1be34066c52ec21d" category="paragraph">Esta versão de classificação do BlueXP  inclui melhorias gerais e correções de bugs.</block>
  <block id="e5450ac8535429efc574bc7d9388dd9a" category="paragraph">Esta versão de classificação do BlueXP  inclui as seguintes atualizações.</block>
  <block id="a633f0835832cc75f5a83248a8aa2ba8" category="section-title">9 de setembro de 2020</block>
  <block id="8751230100c974b7c3ae5adae22c0f7c" category="section-title">Suporte ao Cloud Volumes Service para Google Cloud</block>
  <block id="723559e2f2e86e612c412da00a435eea" category="section-title">2 de fevereiro de 2025</block>
  <block id="83f73c94bb5f748ce272fa98b9d62582" category="section-title">Novo suporte de SO para agente de dados</block>
  <block id="726c1f4efc6286c68c0e686bb97c19c5" category="paragraph">O corretor de dados agora é compatível com hosts que executam Red Hat Enterprise 9,4, Ubuntu 23,04 e Ubuntu 24,04.</block>
  <block id="b6eaf938209a57174cf0c8478fbb177d" category="section-title">27 de outubro de 2024</block>
  <block id="2a81eb3b4a7f22fb1fdb159561b71f3f" category="section-title">Correções de bugs</block>
  <block id="577f5f9474f1f4f6f56c1fb216328baf" category="section-title">16 de setembro de 2024</block>
  <block id="bc2c6ba9505b9e6d38d9f10c18186d1c" category="paragraph">Atualizamos o serviço de cópia e sincronização do BlueXP  e o corretor de dados para corrigir alguns bugs. A nova versão do Data Broker é 1,0.55.</block>
  <block id="e3f867c1e04dce86520c139a0ae60b18" category="section-title">12 de dezembro de 2024</block>
  <block id="af79dd5dc56c84e383198dba47e6f6fe" category="paragraph">Agora você pode visualizar o firmware de armazenamento, o firmware do SP/BMC e o Autonomous ransomware Package (ARP) recomendados para uma atualização. <block ref="bb189956f648b21665d5198deffedcc8" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="abbf3397e656c62394e67cdc1337be3c" category="section-title">Novo painel de visão geral</block>
  <block id="890f7a0157ba95ff799f6f457d82439a" category="paragraph">A página inicial da carteira digital tem um painel atualizado das suas licenças do NetApp e subscrições do Marketplace, com a capacidade de detalhar serviços específicos, tipos de licença e ações necessárias.</block>
  <block id="f0d1256b3b97280543cbb16be1fea4b3" category="section-title">Configurando assinaturas para credenciais</block>
  <block id="a2aa4487721a3b63f1893d33bdb67c28" category="paragraph">A carteira digital BlueXP  agora permite configurar suas assinaturas para credenciais de provedor. Normalmente, você faz isso quando você se inscreve pela primeira vez em uma assinatura do Marketplace ou em um contrato anual. A alteração das credenciais da assinatura anteriormente só poderia ser feita na página credenciais.</block>
  <block id="175fca0ca5f306258c490378dc2367db" category="section-title">Associar assinaturas às organizações</block>
  <block id="a5f7678a307b711643d239d80564147c" category="paragraph">Agora você pode atualizar a organização à qual uma assinatura está associada diretamente da carteira digital.</block>
  <block id="e8545e234450bbc06ae95bfd7828cfcd" category="section-title">Gerenciamento de licenças do Cloud volume ONTAP</block>
  <block id="592997dde366d5775e7e052816854f74" category="section-title">5 de março de 2024</block>
  <block id="c94e28d852ce517312825c9ed339fc1d" category="section-title">30 de julho de 2023</block>
  <block id="1992f2f9fa5c0cbd3b61255b9dd507bd" category="section-title">30 de outubro de 2024</block>
  <block id="c5562ce2e22a86c247849904ecef3dc8" category="section-title">Relatórios</block>
  <block id="5139de9c5a9b2b36569213d7e9b32f21" category="paragraph">Agora você pode gerar e baixar relatórios para ajudá-lo a analisar seu cenário. Os relatórios pré-projetados resumem failovers e failbacks, mostram detalhes de replicação em todos os locais e mostram os detalhes da tarefa nos últimos sete dias.</block>
  <block id="5ef05167488611c5bd4ff0f410595ce4" category="section-title">teste gratuito de 30 dias</block>
  <block id="7a9cfed0d96577c6b811d11dfc152202" category="paragraph">Agora você pode se inscrever para uma avaliação gratuita de 30 dias da recuperação de desastres do BlueXP . Anteriormente, as avaliações gratuitas duravam 90 dias.</block>
  <block id="3d1d28bb2a74cb6e16888dd71e05374a" category="section-title">Desativar e ativar planos de replicação</block>
  <block id="6f963c01bb5a207fe21d3d9137892d53" category="paragraph">Uma versão anterior incluiu atualizações da estrutura de agendamento de teste de failover, que era necessária para dar suporte a programações diárias e semanais. Esta atualização exigiu que você desabilite e reative todos os planos de replicação existentes para que você possa usar as novas programações de teste de failover diárias e semanais. Este é um requisito único.</block>
  <block id="2c4b676c68e03ba0114109310daeb0bb" category="section-title">Mapeamento de pastas</block>
  <block id="3bdb4d4a16c6f952e581bc706b1882f1" category="paragraph">Quando você cria um plano de replicação e mapeia recursos de computação, agora é possível mapear pastas para que as VMs sejam recuperadas em uma pasta especificada para datacenter, cluster e host.</block>
  <block id="ddf914c371b7feb4383b7444a99b5fd7" category="section-title">Detalhes da VM disponíveis para failover, failback e failover de teste</block>
  <block id="363712ac31c5614bfddfdcfad95b6a12" category="paragraph">Quando uma falha ocorre e você está iniciando um failover, executando um failback ou testando o failover, agora você pode ver detalhes das VMs e identificar quais VMs não reiniciaram.</block>
  <block id="5f20b8908706e397cd745a0bb1264de2" category="section-title">Atraso de inicialização da VM com sequência de inicialização ordenada</block>
  <block id="7e15dbae84fa8dee12ba906ffe20a1d1" category="paragraph">Quando você cria um plano de replicação, agora você pode definir um atraso de inicialização para cada VM no plano. Isso permite que você defina uma sequência para que as VMs comecem a garantir que todas as VMs prioritárias One estejam sendo executadas antes que as VMs prioritárias subsequentes sejam iniciadas.</block>
  <block id="bb121112267374f0e2c29742b8091ab6" category="section-title">Informações do sistema operacional da VM</block>
  <block id="1df70ff252045f8a47784f3a1371818c" category="paragraph">Quando você cria um plano de replicação, agora você pode ver o sistema operacional de cada VM no plano. Isso é útil para decidir como agrupar VMs em um grupo de recursos.</block>
  <block id="09a63cfb0d6c3a3392c3872099b3fba5" category="section-title">Alias de nome da VM</block>
  <block id="dcdfd42c566ed1c481f3c772573f39e0" category="paragraph">Quando você cria um plano de replicação, agora é possível adicionar um prefixo e sufixo aos nomes da VM no SIT de recuperação de desastres. Isso permite que você use um nome mais descritivo para as VMs no plano.</block>
  <block id="126e7b7b7fdb43e70f3e1542c1f0b51a" category="section-title">Limpe os instantâneos antigos</block>
  <block id="61a7f53a93554e648fe2eb9ad8dd6468" category="paragraph">Você pode excluir todos os snapshots que não forem mais necessários além da contagem de retenção especificada. Os snapshots podem se acumular ao longo do tempo quando você diminui a contagem de retenção de snapshots, e agora você pode removê-los para liberar espaço. Você pode fazer isso a qualquer momento sob demanda ou quando você excluir um plano de replicação.</block>
  <block id="8cd43e146a4fc163d690bdc8bdc47fc6" category="section-title">Reconciliar instantâneos</block>
  <block id="4472d2b5ab8a2ba1ff5429790d72930f" category="paragraph">Agora você pode reconciliar snapshots que estão fora de sincronia entre a origem e o destino. Isso pode ocorrer se os snapshots forem excluídos em um destino fora da recuperação de desastres do BlueXP . O serviço exclui o instantâneo na origem automaticamente a cada 24 horas. No entanto, você pode executar isso sob demanda. Esse recurso permite que você garanta que os snapshots sejam consistentes em todos os sites.</block>
  <block id="f7ba76d5c9beab0576f118a6254843e9" category="section-title">18 de setembro de 2022</block>
  <block id="532b36a42fa02f3df85b0e70d519a9ac" category="section-title">Suporte para e-Series</block>
  <block id="8060a341461a61edc489285d4c464062" category="paragraph">Agora você pode descobrir seus sistemas e-Series diretamente da BlueXP . Descobrir sistemas e-Series oferece uma visão completa dos dados em sua multicloud híbrida.</block>
  <block id="93716955add4f66b2af685a33bac4789" category="section-title">15 de maio de 2024</block>
  <block id="ba568c6eda754bba155b9d0f187ee2cd" category="section-title">Funcionalidades desativadas</block>
  <block id="ec6210d470db7cd7b6f5408f088e1c02" category="paragraph">Alguns recursos de eficiência econômica do BlueXP  foram temporariamente desativados:</block>
  <block id="bd43fc9501d9e9ddb964eda155be38b8" category="section-title">14 de março de 2024</block>
  <block id="6d060bbb2a63ad6b1466ad80fcfc6275" category="section-title">Opções de atualização de tecnologia</block>
  <block id="2910a4560c79f740cc97d113def24905" category="paragraph">Se você tiver ativos existentes e quiser determinar se uma tecnologia precisa ser atualizada, use as opções de atualização da tecnologia de eficiência econômica da BlueXP . Você pode analisar uma breve avaliação de suas cargas de trabalho atuais e obter recomendações ou, se você enviou logs do AutoSupport para o NetApp nos últimos 90 dias, o serviço agora pode fornecer uma simulação de workload para ver como suas cargas de trabalho funcionam no novo hardware.</block>
  <block id="41e96c41b82196674a6b6c99d0c0b8ad" category="section-title">08 de novembro de 2023</block>
  <block id="c4cd570753ca79cf809d24d7723c0e82" category="paragraph">Esta versão da eficiência econômica do BlueXP  inclui uma nova opção para fazer uma avaliação de seus ativos e identificar se uma atualização de tecnologia é recomendada. O serviço inclui uma nova opção de atualização técnica na navegação à esquerda, novas páginas onde você pode fazer uma avaliação de suas cargas de trabalho e ativos atuais e um relatório que fornece recomendações para você.</block>
  <block id="ba695b3cf8b635f89946173735838948" category="section-title">Armazenamento em cache na borda</block>
  <block id="145634d473d937448dc7bdb5a6797ea7" category="section-title">10 de julho de 2023</block>
  <block id="5a6d96b9a020e520981bf7fe4c7af203" category="section-title">Capacidade de adicionar novos buckets e gerenciar buckets existentes do BlueXP</block>
  <block id="4d1dd60706cede8204b5a6edb14f8ff5" category="paragraph">Você já teve a capacidade de visualizar os buckets do Google Cloud Storage no BlueXP  Canvas por algum tempo. Agora você pode adicionar novos buckets e alterar propriedades para buckets existentes diretamente do BlueXP .<block ref="a727375f2b80e544cee46379a3fbce4b" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="30136395f01879792198317c11831ea4" category="section-title">Kubernetes</block>
  <block id="ac7b3cf10ea08c788a374e0291742517" category="section-title">Relatórios de migração</block>
  <block id="d415b73567ff8e090cdf21c20afeaa64" category="section-title">26 de novembro de 2024</block>
  <block id="613fbbb3f2dbf238c8527a537252e8ed" category="section-title">Suporte para sistemas ASA R2 com modo privado</block>
  <block id="1e095c69621645fccc8f12cd7f35f6fc" category="section-title">Suporte para sistemas ASA R2</block>
  <block id="88c49608e723add593f5becc8bd9a968" category="section-title">02 de abril de 2023</block>
  <block id="ee97d7a6f8cd51410930ad6fd6c7d715" category="section-title">Serviço de resiliência operacional do BlueXP</block>
  <block id="0a6c67d82675687d876fd5170168f147" category="paragraph">Com o novo serviço de resiliência operacional da BlueXP  e as sugestões de correção automatizada de risco operacional de TI, você pode implementar as correções sugeridas antes que ocorra uma interrupção ou falha.</block>
  <block id="e6ecd439699f8fefa13e20f9536a72a6" category="section-title">Detecte um comportamento anômalo do usuário usando a segurança de workloads de storage do Data Infrastructure Insights</block>
  <block id="ae65c0d044427130470e493bcfa5e9a3" category="section-title">Selecione workloads para descobrir e proteger</block>
  <block id="282baca6aef56652f503adce6afa9f07" category="section-title">Remediação</block>
  <block id="638be56d4cf930b576e6dc1300c7c33b" category="section-title">18 de setembro de 2022</block>
  <block id="168c5915eb40be2beb0ac04f286489ba" category="section-title">FSX para ONTAP para Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="6aa89747141f6b258796889b4e964d01" category="paragraph">Agora você pode replicar dados de um sistema de arquivos do Amazon FSX for ONTAP para o Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="3f10ba55f7b5ee2ce092504fcea72477" category="section-title">31 de julho de 2022</block>
  <block id="b42dff6de52c55fe0d6831817d6b309d" category="section-title">FSX para ONTAP como a fonte de dados</block>
  <block id="0f8ffeac5211fc4e0dfb43c430753ef2" category="paragraph">Agora você pode replicar dados de um sistema de arquivos do Amazon FSX for ONTAP para os seguintes destinos:</block>
  <block id="d798cbf5a08fbeb9fdd3652e5b00bb4c" category="section-title">2 de setembro de 2021</block>
  <block id="6c88f9e17d9019e00177d64f9db55d2e" category="section-title">Suporte para o Amazon FSX for ONTAP</block>
  <block id="59dfc17500b1e0b8d1824eb8b1413080" category="paragraph">Agora você pode replicar dados de um sistema Cloud Volumes ONTAP ou cluster do ONTAP no local para um sistema de arquivos do Amazon FSX for ONTAP.</block>
  <block id="d6b2c344cefb2303b488f51358e47bad" category="section-title">07 de agosto de 2024</block>
  <block id="a262e6e8b2140ed65b4662f6ea3826e9" category="section-title">Atualização do ONTAP</block>
  <block id="bfcca17c4ea8c7320a1a54960ce35444" category="paragraph">O serviço de atualizações de software da BlueXP  fornece uma experiência de atualização contínua aos usuários, mitigando riscos e garantindo que os clientes possam aproveitar totalmente os recursos do ONTAP.</block>
  <block id="43371a1519dc6641cd8852962e536c3e" category="section-title">7 de agosto de 2024</block>
  <block id="9e171afa6c3124020f16e21de1c7b2f4" category="section-title">Nova vista avançada</block>
  <block id="0f58e681c3f3ea59c830353dd632a86c" category="paragraph">A partir do StorageGRID 11,8, você pode usar a interface familiar do Gerenciador de Grade para gerenciar seu sistema StorageGRID a partir do BlueXP .</block>
  <block id="04862482c3a7e313dee1294875d76a61" category="section-title">Capacidade de analisar e aprovar o certificado da interface de gerenciamento do StorageGRID</block>
  <block id="7ef5c031e9bd4c1394a8093c50afe4e2" category="paragraph">Agora você pode analisar e aprovar um certificado de interface de gerenciamento do StorageGRID ao descobrir o sistema StorageGRID do BlueXP . Você também pode revisar e aprovar o certificado de interface de gerenciamento StorageGRID mais recente em uma grade descoberta.</block>
  <block id="dc8bb8905a6984d0c45a4ada9e618ace" category="section-title">Suporte para StorageGRID</block>
  <block id="0b17baeba205d071cc0142cf4aba9b76" category="paragraph">Agora você pode descobrir seus sistemas StorageGRID diretamente da BlueXP . Ao descobrir o StorageGRID, você obtém uma visão completa dos dados na multicloud híbrida.</block>
  <block id="4bca0fdcdafed1e5f31435f4b19c8738" category="section-title">9 de agosto de 2023</block>
  <block id="101e8e97885c05702335faecd0fb3f50" category="section-title">Use um prefixo personalizado para o nome do bucket</block>
  <block id="28acda3f8bdb20220a5658f1cd81f226" category="section-title">4 de julho de 2023</block>
  <block id="a4e53922ceec159164a3765ff05e1458" category="section-title">Ajuste a largura de banda para transferir dados inativos</block>
  <block id="1d59c82c13288b53f26d652175016f90" category="paragraph">Ao ativar a disposição em camadas do BlueXP , o ONTAP pode usar uma quantidade ilimitada de largura de banda da rede para transferir os dados inativos de volumes no cluster para o storage de objetos. Se você notar que a disposição em categorias de tráfego está afetando as cargas de trabalho normais do usuário, poderá controlar a quantidade de largura de banda que pode ser usada durante a transferência.<block ref="bd661c8ba5ce12ee5a1adc1010618597" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="904ea3c3aba6edae61ba696b01808a11" category="section-title">Evento de disposição em camadas exibido no Centro de notificações</block>
  <block id="250f0923d20814211c14c5a6cd0e2643" category="paragraph">O evento de disposição em camadas "armazene dados adicionais do cluster &lt;name&gt; ao storage de objetos para aumentar a eficiência de storage" agora aparece como uma notificação quando um cluster está em camadas menos de 20% dos dados inativos, incluindo clusters que não estão em camadas.</block>
  <block id="102787ed6297b34a7504b527e91d01d3" category="section-title">3 de abril de 2023</block>
  <block id="2e79231a13ecf62585403e20da2dea4a" category="section-title">O separador Licenciamento foi removido</block>
  <block id="6e3d9df489c437a2601f627a5b8935c9" category="paragraph">A guia Licenciamento foi removida da interface de disposição em camadas do BlueXP . Todo o licenciamento para assinaturas de pagamento conforme o uso (PAYGO) é acessado a partir do Painel no local de disposição em camadas do BlueXP  agora. Também há um link dessa página para a carteira digital da BlueXP  para que você possa visualizar e gerenciar qualquer BYOL (bring-your-own-licenses) em camadas do BlueXP .</block>
  <block id="344a2fbdf46c3a4ef07e7c73566f42f3" category="section-title">As guias de disposição em camadas foram renomeadas e atualizadas</block>
  <block id="f6e3b39522072e9cb3b0ffb8cecf9b0b" category="paragraph">A guia "Painel de clusters" foi renomeada para "clusters" e a guia "Visão geral on-Prem" foi renomeada para "Painel on-premises". Essas páginas adicionaram algumas informações que o ajudarão a avaliar se você pode otimizar seu espaço de armazenamento com configuração adicional de disposição em camadas.</block>
  <block id="a6aef5e3bbd8b059764f33a4044e30d6" category="section-title">04 de junho de 2023</block>
  <block id="8f47a476ee12f068a45739014a319a65" category="paragraph">O armazenamento em cache de volume, um recurso do software ONTAP 9, é um recurso de armazenamento em cache remoto que simplifica a distribuição de arquivos, reduz a latência da WAN ao aproximar os recursos de seus usuários e recursos de computação e reduz os custos de largura de banda da WAN. O armazenamento em cache de volume fornece um volume persistente e gravável em um local remoto. Você pode usar o armazenamento em cache de volume do BlueXP  para acelerar o acesso aos dados ou descarregar tráfego de volumes acessados com muita frequência. Os volumes de cache são ideais para cargas de trabalho com uso intenso de leitura, especialmente quando os clientes precisam acessar os mesmos dados repetidamente.</block>
  <block id="e2cc7d8ef2a865dce7c7e225dd72d92c" category="section-title">CloudShell disponível no console de fábrica da carga de trabalho do BlueXP</block>
  <block id="7f1ab9d2ad99562dfd8cff4cb4c70b29" category="paragraph">O CloudShell está disponível em qualquer lugar no console de fábrica de carga de trabalho do BlueXP . O CloudShell permite que você use as credenciais da AWS e do ONTAP fornecidas na sua conta do BlueXP  e execute os comandos da CLI da AWS ou da CLI do ONTAP em um ambiente semelhante ao shell.</block>
  <block id="f3a98886e89c22ab1a8df16ff87d5b3c" category="section-title">Atualização de permissões para bancos de dados</block>
  <block id="0d8e78270e3796caacf42c07616b7e32" category="paragraph">A seguinte permissão está agora disponível no modo _read_ para bancos de dados:<block ref="19f5de89e4c667692a153296018e225f" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="9ba3a5a376a4241ee4847ae13742a741" category="section-title">Exibir detalhes do cluster vinculados ao Gerenciador de sistema do ONTAP</block>
  <block id="79043fd5ff3b61216207b60882cd72cd" category="section-title">19 de fevereiro de 2025</block>
  <block id="6b9d9a04ff593ff427731819f0c3618f" category="section-title">Versão 1,40</block>
  <block id="dc4b47101650865122105745fe8d0a2c" category="paragraph-title">Suporte para RHEL 9,5</block>
  <block id="1d26b47b0bf4a8a52ca8e66bcb8661dc" category="paragraph">Esta versão fornece suporte para Red Hat Enterprise Linux v9,5, além de versões anteriormente suportadas. Isso é aplicável a qualquer instalação manual no local da classificação do BlueXP , incluindo implantações em locais escuros.</block>
  <block id="3461c6d70dff5780cf443e0892f0b5af" category="paragraph">Os sistemas operacionais a seguir requerem o uso do motor de contentor Podman, e eles exigem a classificação BlueXP  versão 1,30 ou superior: Red Hat Enterprise Linux versão 8,8, 8,10, 9,0, 9,1, 9,2, 9,3, 9,4 e 9,5.</block>
  <block id="ce7ca903497eb6081e95129584ddf094" category="paragraph-title">Priorizar exames</block>
  <block id="e04ee48d980fd3722fe28400afcc0416" category="paragraph">A prioridade é concedida de uma só vez. As redigitalizações automáticas de dados de mapeamento ocorrem na ordem padrão.</block>
  <block id="c92ddb2e7e35e5bd406e62b822c22b14" category="inline-link-macro">digitalizações apenas de mapeamento</block>
  <block id="09d7e52dfc68f84cd7ef45e3c26a0389" category="list-text">No menu classificação BlueXP , selecione *Configuração*.</block>
  <block id="c3f4889bec03e0a3ba10184db92b3b07" category="paragraph-title">Tente novamente todas as digitalizações</block>
  <block id="c50aaae687f0c98cc88e1445aecee2d4" category="paragraph">Para tentar novamente todas as digitalizações:</block>
  <block id="8e66898002589c26f968e6fd94a57988" category="list-text">Para tentar novamente todas as digitalizações com falha, selecione *Repetir todas as digitalizações*.</block>
  <block id="c3687f641cfdd19b41b8fe6f7cb68897" category="paragraph">Versão 4,2</block>
  <block id="ca716ff875c64c5d237c8e862b62065c" category="section-title">Suporte ao ASA R2 para VMs e armazenamentos de dados no storage VMFS</block>
  <block id="1979efa5817be86acee4a8fbdf309a1a" category="paragraph">Essa versão da recuperação de desastres do BlueXP  oferece suporte ao ASA R2 para VMs e armazenamentos de dados no storage VMFS. Em um sistema ASA R2, o software ONTAP oferece suporte à funcionalidade essencial de SAN e remove recursos não suportados em ambientes SAN.</block>
  <block id="d154d7f159ffe4fedd65f7894a405e59" category="paragraph">Esta versão suporta os seguintes recursos para o ASA R2:</block>
  <block id="38e9022b7f95524a99b3126af89eb640" category="list-text">Provisionamento de grupo de consistência para armazenamento primário (apenas grupo de consistência plana, ou seja, apenas um nível sem estrutura hierárquica)</block>
  <block id="bbc4e3ff648912e4a892f88fcb03c65b" category="list-text">Operações de backup (grupo de consistência), incluindo automação de SnapMirror</block>
  <block id="7e13cc5491f076161e0aefc0728bf351" category="paragraph">O suporte ao ASA R2 na recuperação de desastres do BlueXP  usa o ONTAP 9.16.1.</block>
  <block id="60a0836359d058db16981cf45c24594f" category="paragraph">Embora os datastores possam ser montados em um volume ONTAP ou em uma unidade de armazenamento ASA R2, um grupo de recursos na recuperação de desastres do BlueXP  não pode incluir um datastore do ONTAP e um do ASA R2. Você pode selecionar um datastore do ONTAP ou um datastore do ASA R2 em um grupo de recursos.</block>
  <block id="eb3dc66c3f5547559da4bd69622b70f1" category="paragraph-title">Como você ativa a indexação?</block>
  <block id="6b14c6e0d643870ea727335d7739df30" category="inline-link">Como restaurar dados do ONTAP usando pesquisar &amp;amp; Restaurar</block>
  <block id="70c351474b2828e2c0dff97793686bc4" category="paragraph-title">Precisão melhorada do modelo de categorização</block>
  <block id="19c8ed5c1b936813e368bc7d83dbccf2" category="inline-link-macro">categorias predefinidas</block>
  <block id="f436ec850a6acc51f2281d01c1b289da" category="paragraph">A precisão do modelo de aprendizado de máquina para <block ref="fff0603fda0aac9c86fd12605ac8a06f" category="inline-link-macro-rx"></block>melhorou em 11%.</block>
  <block id="f070435ef55d6c7cc1db59f0a41a4609" category="section-title">10 de março de 2025</block>
  <block id="4fce1192bdd8d2ff506dd6d380e85fdd" category="section-title">Versão 1,41</block>
  <block id="3bc103100363af5c774f4610f1cd7eec" category="paragraph">Esta versão de classificação do BlueXP  inclui melhorias gerais e correções de bugs. Também inclui:</block>
  <block id="52c386a5357f2ccbc556ebac8ae2b5f2" category="paragraph-title">Estado do exame</block>
  <block id="dea24de819351c63f66685576d21ee25" category="paragraph">Para ver o status das suas digitalizações, navegue até **Configuração** na classificação BlueXP  e selecione **Configuração do ambiente de trabalho**. O progresso é exibido na linha para cada volume.</block>
  <block id="626a42c4b175379d9d0e723ada0cf740" category="section-title">Capacidade de remover assinaturas</block>
  <block id="0d4a9d16793bcc1fc3c4982137275a77" category="paragraph">Agora você pode remover assinaturas da carteira digital se você tiver cancelado a assinatura delas.</block>
  <block id="86eb6e7f10c1d00078e563696c2882c7" category="section-title">Exibir a capacidade consumida para assinaturas do Marketplace</block>
  <block id="0a85a2f78dadf31d5b3bcc7353bae9d1" category="paragraph">Ao visualizar as assinaturas PAYGO, agora você pode visualizar a capacidade consumida da assinatura.</block>
  <block id="ad84f24c65dd6930a049e0903256dc97" category="section-title">Simule um ataque e responda</block>
  <block id="6cadf1d9d5289622136d042488809e73" category="paragraph">Com esse lançamento, simule um ataque de ransomware para testar sua resposta a um alerta de ransomware. Esse recurso ajuda você a saber que está preparado no caso de um ataque real de ransomware, testando processos de notificação, resposta e recuperação de alertas.</block>
  <block id="50b24b085ac9888ffc4b0ba727107bd7" category="inline-link">Faça um exercício de prontidão para ataques de ransomware</block>
  <block id="9b1eb2dbe181e9f7b73db8a0785c0419" category="paragraph">Para obter detalhes,<block ref="83090590e567818593b829ba2ced1db1" category="inline-link-rx"></block> consulte .</block>
  <block id="d36ca1f9466b055dd6adb80de5cce7d4" category="section-title">Melhorias no processo de descoberta</block>
  <block id="61541c0b99aec5f11fccef5bcb3fe5a1" category="paragraph">Esta versão inclui melhorias nos processos seletivos de descoberta e redescoberta:</block>
  <block id="cb3c0a83218c46d38ab0842ce49a7e6e" category="list-text">Com esta versão, você pode descobrir cargas de trabalho recém-criadas que foram adicionadas aos ambientes de trabalho selecionados anteriormente.</block>
  <block id="6a4c9cc76f7f432efa274c3ff0dae3dd" category="list-text">Você também pode selecionar _new_ ambientes de trabalho nesta versão. Esse recurso ajuda a proteger novos workloads adicionados ao seu ambiente.</block>
  <block id="28573ff4f820730a3eeae9cdd51b54d4" category="list-text">Você pode executar esses processos de descoberta durante o processo de descoberta inicialmente ou dentro da opção Configurações.</block>
  <block id="33e99171183cf72ac66db77d8dd5792a" category="inline-link">Descubra cargas de trabalho recém-criadas para ambientes de trabalho selecionados anteriormente</block>
  <block id="d957d0c80017f235b131c557ae0876b1" category="section-title">Alertas levantados quando a criptografia alta é detetada</block>
  <block id="8c8c1a747835015c86248b11a2097c02" category="paragraph">Com essa versão, você pode visualizar alertas quando a alta criptografia é detetada em suas cargas de trabalho, mesmo sem alterações de extensão de arquivo alta. Esse recurso, que usa o ONTAP Autonomous ransomware Protection (ARP) AI, ajuda a identificar cargas de trabalho que correm risco de ataques de ransomware. Use esse recurso e baixe toda a lista de arquivos afetados com ou sem alterações de extensão.</block>
  <block id="91aba3afcaafb3ecbed8f358c30b8a7a" category="paragraph">Para obter uma lista de todas as regiões, consulte<block ref="0f1c2d6a84741595f86a459e46c2a400" category="inline-link-rx"></block>a .</block>
  <block id="9d2169c1c2855b78a7aeaa4f42d27dc7" category="inline-link">Site de suporte da NetApp</block>
  <block id="d9d2db6c6792de5c6f6f1c11280bd993" category="paragraph">Uma nova versão do modo privado está agora disponível para transferência a partir do<block ref="d2aa03057485a1ee4125d2121e05288d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="394b364c6ed61ed167a4f14316ef5ffc" category="cell">Componente ou serviço</block>
  <block id="2f9dd95401f68032a97298d35b87f433" category="cell">Versão incluída nesta versão</block>
  <block id="5431c829b8b64da3908e102d64527909" category="cell">Alterações desde a versão anterior do modo privado</block>
  <block id="edf21d7ecb364e8210ddd3dfaeca6fbf" category="cell">Conetor</block>
  <block id="03f247630aa241e4b15df35baf8f5fd1" category="inline-link">Novidades na página do conetor BlueXP</block>
  <block id="57d300ca1fdd6058fd2a0882b05ba831" category="inline-link">Novidades na página de backup e recuperação do BlueXP</block>
  <block id="79d6fb7fcd1197d45638c77f96548314" category="inline-link">Novidades na página de classificação do BlueXP</block>
  <block id="49e0c1b5be27dbeb84e3a7ca1d634276" category="cell">Aceda ao<block ref="bb3538c6013ff73961739d7c28fee95d" category="inline-link-rx"></block> e consulte as alterações incluídas nas versões 1,38 a 1.371.41.</block>
  <block id="6aa6935f7c0067aba2624a4ad2862e39" category="paragraph">Para obter mais detalhes sobre o modo privado, incluindo como atualizar, consulte o seguinte:</block>
  <block id="a52b83d1b32a42f8a6aff3771048ba3c" category="inline-link">Saiba mais sobre o modo privado</block>
  <block id="cdeb608610a882c24cefcb7daa878a1d" category="list-text"><block ref="cdeb608610a882c24cefcb7daa878a1d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="8156defa13b44a36e67cab400c3b8bd4" category="inline-link">Saiba como começar a usar o BlueXP  no modo privado</block>
  <block id="1183e1b8915696495b308d0bdfa59bd4" category="list-text"><block ref="1183e1b8915696495b308d0bdfa59bd4" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b29a186d936b198dcafa3a0308485e2c" category="inline-link">Saiba como atualizar o conetor ao usar o modo privado</block>
  <block id="e5d325f390c70091b07096d63ab8f353" category="list-text"><block ref="e5d325f390c70091b07096d63ab8f353" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="c00e1d18d877d030ee92aec3422b1aeb" category="paragraph">A priorização é limitada a <block ref="377ae34afcc76614c5602798befc8a4b" category="inline-link-macro-rx"></block>; ela não está disponível para mapear e classificar digitalizações.</block>
  <block id="1b4189ae198caba09051ca2138497fc7" category="section-title">05 de março de 2025</block>
  <block id="5542dbcb72159ed44fa6bf922b45c1e8" category="list-text">Usando o Pacote de Qualificação de disco (DQP), agora você pode atualizar automaticamente os controladores de disco e o firmware do dispositivo de armazenamento de acordo com critérios predefinidos de integridade e desempenho. Isso reduz possíveis falhas e aumenta a confiabilidade geral do sistema.</block>
  <block id="90dd6f07c096c3965dc62d991f80f7fd" category="list-text">O banco de dados de fuso horário (DB) foi introduzido para manter automaticamente o alinhamento do sistema com as definições de fuso horário mais recentes. Isso garante que as operações dependentes do tempo continuem sem problemas, mesmo quando as regras de fuso horário mudam.</block>
  <block id="210e4b14373af6b033275b95f93f9177" category="inline-link">Configure recursos com a opção Configurações</block>
  <block id="b094aa2183c533f36783add64e674cad" category="paragraph">Para obter mais informações,<block ref="7d31e5b11cc548279f7c20a9569ec8fc" category="inline-link-rx"></block> consulte e<block ref="852406c43f066a159f215dbd2c4abfc1" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="db54384248c75c5896f34bcb0879b66c" category="section-title">30 de março de 2025</block>
  <block id="ef74d01649997b60252254da8a1573fd" category="section-title">O CloudShell relata respostas de erro geradas por IA para os comandos da CLI do ONTAP</block>
  <block id="3450754e7ec63bd0a961376c9928752a" category="paragraph">Ao usar o CloudShell, cada vez que você emite um comando ONTAP CLI e um erro ocorre, você pode obter respostas de erro geradas por IA que incluem uma descrição da falha, a causa da falha e uma resolução detalhada.</block>
  <block id="4ef50e373522b91f7df59d5cba69a8b7" category="section-title">IAM:Atualização de permissão SimulatePermissionPolicy</block>
  <block id="906699741ebd9905a07af900abcfd438" category="paragraph">Agora você pode gerenciar a<block ref="19f5de89e4c667692a153296018e225f" prefix=" " category="inline-code"></block> permissão no console de fábrica de workload ao adicionar credenciais adicionais de conta da AWS ou adicionar uma nova funcionalidade de workload, como o workload do GenAI.</block>
  <block id="4409983c60e456858bb3e9ef5737f98a" category="section-title">14 de abril de 2025</block>
  <block id="5c4a2c71456e5295a9492bb06d95be3d" category="section-title">Gerenciamento de identidade e acesso do BlueXP  (IAM)</block>
  <block id="c86bd67be80794fcaa3f1d91aa8b2899" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre as funções de acesso.</block>
  <block id="5a4d408bd57f7cf7efbd6cf878c737a7" category="paragraph"><block ref="5a4d408bd57f7cf7efbd6cf878c737a7" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b84cda7d6006e8abb6e6264e292b13c0" category="paragraph">Agora você pode gerenciar a<block ref="19f5de89e4c667692a153296018e225f" prefix=" " category="inline-code"></block> permissão no console do BlueXP  ao adicionar credenciais adicionais de conta da AWS ou adicionar uma nova funcionalidade de workload, como o workload do GenAI.</block>
  <block id="8ee0913e940253bb841c1a05228d81e5" category="paragraph"><block ref="8ee0913e940253bb841c1a05228d81e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="33fc2a8f6921fec02571495993aa2c6c" category="section-title">Versão 1,42</block>
  <block id="83962582dc3c189ba60063fe7990755c" category="paragraph">Esta versão de classificação BlueXP  inclui:</block>
  <block id="2dcf334efa4f886393cac0e44ff5a917" category="paragraph-title">Digitalização em massa para ambientes de trabalho</block>
  <block id="7c021042892d25e3e5d4271749e03344" category="paragraph-title">Baixe o relatório de investigação localmente</block>
  <block id="6b41c846432704bbeebdc71cd92e0ac2" category="inline-link-macro">Investigue os dados armazenados na sua organização com a classificação BlueXP</block>
  <block id="95403a677c140fea03f157c2edb41c85" category="paragraph">Para obter mais informações, <block ref="55ff936b35b23a6f6693627bfb444c62" category="inline-link-macro-rx"></block>consulte .</block>
  <block id="9340ce8741905e7d6ff4c0ca07a7a39a" category="paragraph-title">Priorizar digitalizações somente de mapeamento</block>
  <block id="bc19fc1fb9d36ac2eec32fb81f6e5cca" category="paragraph">Ao realizar exames somente de mapeamento, você pode priorizar os exames mais importantes. Este recurso ajuda quando você tem muitos ambientes de trabalho e quer garantir que as verificações de alta prioridade sejam concluídas primeiro.</block>
  <block id="2e41eb33226717a4730fa2131336dc5a" category="paragraph">Para obter mais informações, <block ref="9493b318b51f384796e93c6ba74f5935" category="inline-link-macro-rx"></block>consulte .</block>
  <block id="0bc14678dfe9cde6019256774c92b34e" category="paragraph">Agora, você gerencia licenças do Cloud Volumes ONTAP através da página inicial ou da guia *licenças diretas*. Use a guia *assinaturas do Marketplace* para exibir suas informações de assinatura.</block>
  <block id="4fe331eaa4881ca37fd2ff947e6b8bec" category="section-title">Relatórios de exercícios de prontidão</block>
  <block id="e78c37e0abce1f032a2a34eda9e02a54" category="paragraph">Com esse lançamento, você pode analisar os relatórios de exercícios de prontidão de ataques de ransomware. Um exercício de prontidão permite simular um ataque de ransomware em um workload de amostra recém-criado. Em seguida, investigue o ataque simulado e recupere a carga de trabalho de amostra. Esse recurso ajuda você a saber que está preparado no caso de um ataque real de ransomware, testando processos de notificação, resposta e recuperação de alertas.</block>
  <block id="cc61bd0d76dc349aa4d70e26ca03704d" category="section-title">Novas funções e permissões de controle de acesso baseadas em funções</block>
  <block id="a9e4a39d54899a1c668bdab8048e1dc5" category="paragraph">Anteriormente, você poderia atribuir funções e permissões a usuários com base em suas responsabilidades, o que ajuda a gerenciar o acesso de usuários à proteção contra ransomware do BlueXP . Com esta versão, há duas novas funções específicas para a proteção contra ransomware do BlueXP  com permissões atualizadas. As novas funções são:</block>
  <block id="a95fe9e5a7b678fa4abc81ea69f1e257" category="list-text">Administração de proteção contra ransomware</block>
  <block id="6a05decc7d63f19c1d5812a3c728ce8a" category="list-text">Visualizador de proteção contra ransomware</block>
  <block id="51871ed75f741b0dab90d2d1612f6499" category="inline-link">Acesso baseado em funções à proteção contra ransomware da BlueXP  aos recursos</block>
  <block id="b42fe8f702412cfa14541d3fab58efa6" category="paragraph">Para obter detalhes sobre permissões,<block ref="01046b99aab91b10679a0fac299864df" category="inline-link-rx"></block> consulte .</block>
  <block id="25ccc48b022e2433d5b379cc51530139" category="section-title">Melhorias de pagamento</block>
  <block id="a3d54846581a4bb8314f87602a4ba2c0" category="paragraph">Esta versão inclui várias melhorias no processo de pagamento.</block>
  <block id="7ffb0c59c068d14b0ee6581cde479463" category="inline-link">Configure opções de licenciamento e pagamento</block>
  <block id="52a7f2b6af87f28195cf6badbad6c667" category="paragraph">Para obter detalhes,<block ref="a8b1ada7f83ee5659f868a512032628f" category="inline-link-rx"></block> consulte .</block>
  <block id="47388f68695ab5799ff2adfb33bca00d" category="section-title">02 de abril de 2025</block>
  <block id="f50a226c5a51111405309ae78236d95d" category="section-title">Riscos atenuados</block>
  <block id="66fa090892a2bd81c896ab6fbf156b19" category="paragraph">Na seção de resumo das atualizações de software do BlueXP , agora você pode ver o número total de riscos que podem ser mitigados pela atualização do sistema operacional. Isso permite que os usuários avaliem as melhorias de segurança e estabilidade em sua base de instalação.</block>
  <block id="801c0fa0d304ca22d8afec06189bcf93" category="section-title">16 de abril de 2025</block>
  <block id="f2265cb494c0b6dc346cf3703718b766" category="section-title">Detecção programada para VMs</block>
  <block id="a1cc1dbaf027adca720112f5a8c48e4d" category="paragraph">A recuperação de desastres do BlueXP  realiza a descoberta a cada 24 horas. Com esta versão, agora você pode personalizar o cronograma de descoberta para atender às suas necessidades e reduzir o impactos no desempenho quando necessário. Por exemplo, se você tiver um grande número de VMs, poderá definir a programação de descoberta para ser executada a cada 48 horas. Se você tiver um pequeno número de VMs, poderá definir o agendamento de descoberta para ser executado a cada 12 horas.</block>
  <block id="7e2d4377602fe8c7a718d5ef8759c008" category="paragraph">Se você não deseja agendar a descoberta, você pode desativar a opção de descoberta agendada e atualizar a descoberta manualmente a qualquer momento.</block>
  <block id="d04fa3ae362a3ea46fde26bdba81b204" category="inline-link">Adicione sites do vCenter Server</block>
  <block id="0002b275859484d6cdca867fbab8e165" category="paragraph">Para obter detalhes,<block ref="54555db921feb31b73553520fa282341" category="inline-link-rx"></block> consulte .</block>
  <block id="84307a139104b06aba6c6de9c728b2ff" category="section-title">Suporte ao datastore do grupo de recursos</block>
  <block id="ed0d134f0d7b751b80633ad848722c7a" category="paragraph">Anteriormente, você poderia criar grupos de recursos apenas por VMs. Com essa versão, você pode criar um grupo de recursos por datastores. Quando você estiver criando um plano de replicação e criando um grupo de recursos para esse plano, todas as VMs em um datastore serão listadas. Isso é útil se você tiver um grande número de VMs e quiser agrupá-las por datastore.</block>
  <block id="84ae8aaf40a4b59fed9a4fa741ccf225" category="paragraph">Você pode criar um grupo de recursos com um datastore das seguintes maneiras:</block>
  <block id="ee64b17e5379b689c5eb4ab50027f625" category="list-text">Ao adicionar um grupo de recursos usando datastores, você pode ver uma lista de datastores. Você pode selecionar um ou mais datastores para criar um grupo de recursos.</block>
  <block id="3043e1ee38988e4248b9d1966e6dd1a4" category="list-text">Ao criar um plano de replicação e criar um grupo de recursos dentro do plano, você pode ver as VMs nos datastores.</block>
  <block id="f7a1d657a7b8993c917f63602c0774a1" category="section-title">Notificações de avaliação gratuita ou expiração de licença</block>
  <block id="38a9b45e86982c8330edcb875da55284" category="paragraph">Esta versão fornece notificações de que o teste gratuito expirará em 60 dias para garantir que você tenha tempo para obter uma licença. Esta versão também fornece notificações no dia em que a licença expira.</block>
  <block id="5d940e67e8d433508306c751ff0ea678" category="section-title">Notificação de atualizações de serviço</block>
  <block id="9bdd52eb995b6f47a02ffa6aa4318399" category="paragraph">Com esta versão, um banner aparece na parte superior para indicar que os serviços estão sendo atualizados e que o serviço é colocado no modo de manutenção. O banner aparece quando o serviço está sendo atualizado e desaparece quando a atualização é concluída. Embora possa continuar a trabalhar na IU enquanto a atualização estiver em curso, não é possível enviar novos trabalhos. Os trabalhos agendados serão executados após a conclusão da atualização e o serviço retornará ao modo de produção.</block>
  <block id="46c8a90c914cf567466d573545fb57d9" category="section-title">Painel de controlo de volume melhorado (pré-visualização)</block>
  <block id="d4400da5c041019019538ea47e6a4d7e" category="paragraph">O Painel de volume agora é carregado em menos de 10 segundos, fornecendo uma interface muito mais rápida e eficiente. Esta versão de pré-visualização está disponível para clientes selecionados, oferecendo-lhes uma visão antecipada dessas melhorias.</block>
  <block id="a43e01afb7862afba8cef123bb022bd8" category="section-title">Melhorias na IU</block>
  <block id="d631beb153bc97ac47e69041180f2bda" category="paragraph">Esta versão melhora sua experiência simplificando a interface:</block>
  <block id="7945214ab9edda2604c048e3254b6820" category="list-text">A remoção da coluna agregada das tabelas volumes, juntamente com as colunas Política de snapshot, Política de backup e Política de replicação da tabela volume no Painel V2, resulta em um layout mais simplificado.</block>
  <block id="1f4ea4d0a55155c1ea9271081e2e118f" category="list-text">A exclusão de ambientes de trabalho não ativados da lista suspensa torna a interface menos organizada, a navegação mais eficiente e o carregamento mais rápido.</block>
  <block id="c42ae4d1274def078f227f6b5526ed38" category="list-text">Enquanto a classificação na coluna Tags está desativada, você ainda pode visualizar as tags, garantindo que informações importantes permaneçam facilmente acessíveis.</block>
  <block id="ee5a89c90c463c21f6188d8945b6a165" category="list-text">A remoção de etiquetas nos ícones de proteção contribui para uma aparência mais limpa e diminui o tempo de carregamento.</block>
  <block id="4deca0db77c0cb1d491b7636aff218c4" category="list-text">Durante o processo de ativação do ambiente de trabalho, uma caixa de diálogo exibe um ícone de carregamento para fornecer feedback até que o processo de descoberta esteja concluído, aumentando a transparência e a confiança nas operações do sistema.</block>
  <block id="e933dec5f784259760ab3c9400fb8e0b" category="section-title">Suporte para armazenamento de objetos Wasabi de terceiros (Preview)</block>
  <block id="57a83bf4b6d8f755d141ebf2bb282ed3" category="paragraph">O backup e a recuperação do BlueXP  agora estendem seu suporte a armazenamentos de objetos de terceiros com foco principal no Wasabi. Este novo recurso de visualização permite que você aproveite qualquer armazenamento de objetos compatível com S3 para suas necessidades de backup e recuperação.</block>
  <block id="da21b58c44ce1975cb8550ec689df5b3" category="section-title">Introdução ao Wasabi</block>
  <block id="9b6d9b582a741bc832b2557c16d31b09" category="section-title">Limitações do modo de visualização</block>
  <block id="fdf10a1d090d444123d00414152f7943" category="paragraph">Embora esse recurso esteja na visualização, considere as seguintes limitações:</block>
  <block id="7ebc42140a656312f7a985f14e55f3a6" category="list-text">Bring Your own Bucket (BYOB) não é suportado.</block>
  <block id="1361fc3308297e6892c65225fef43d57" category="list-text">A ativação do DataLock em uma política não é suportada.</block>
  <block id="250e26d77f45f9c60f2e7d28e0011265" category="list-text">A ativação do modo de arquivamento em uma política não é suportada.</block>
  <block id="b86033acef55ce16df9b8accc019fc9d" category="list-text">Somente ambientes ONTAP locais são compatíveis.</block>
  <block id="5ba05bcaf18ef618c0ef794d4ae3e855" category="list-text">O MetroCluster não é suportado.</block>
  <block id="2a9854e98da75bbc07132378bef6de4d" category="list-text">As opções para habilitar a criptografia no nível do bucket não são suportadas.</block>
  <block id="f98d5407ffd34a829996a4bb36d6e582" category="paragraph">Durante essa visualização, recomendamos que você explore esse novo recurso e forneça feedback sobre a integração com armazenamentos de objetos de terceiros antes que a funcionalidade completa seja implementada.</block>
  <block id="0c9e9a971e295d08b39001ef71ddfca9" category="paragraph">Para começar a usar o armazenamento de terceiros como um armazenamento de objetos, você deve habilitar um sinalizador no BlueXP  Connector. Em seguida, você pode inserir os detalhes de conexão do seu armazenamento de objetos de terceiros e integrá-los aos fluxos de trabalho de backup e recuperação.</block>
  <block id="f3a29486bed19a90f2da6d007818b427" category="list-title">Passos</block>
  <block id="09c224692df6f6a3d6045847d63b5e86" category="list-text">SSH em seu conetor.</block>
  <block id="d4abc9f6a0f7759f15272b587badc33b" category="list-text">Vá para o contentor do servidor cbs de backup e recuperação do BlueXP :</block>
  <block id="e5b842eef10876fd5aec5be48ecec9b3" category="list-text">Abra o<block ref="a4f5e59b80d929d30eba10ee00d7450d" prefix=" " category="inline-code"></block> arquivo dentro<block ref="2245023265ae4cf87d02c8b6ba991139" prefix=" " category="inline-code"></block> da pasta via VIM ou qualquer outro editor:</block>
  <block id="14ee6952f3be48ef4395f003ecfdac2c" category="list-text"><block ref="05e4358c747c33d991f9217e4b509fcc" prefix=" " category="inline-code"></block>Modificar : false para<block ref="05e4358c747c33d991f9217e4b509fcc" prefix=" " category="inline-code"></block>: true.</block>
  <block id="08c4f5aee4f8b6cabdcd558ad1452ad2" category="list-text">Salve as alterações.</block>
  <block id="4b891dca63ef1ab4f9daab8d3bd76368" category="list-text">Saia do recipiente.</block>
  <block id="3dc3e984a5412f225aea00167c9309bf" category="list-text">Reinicie o contentor do servidor cbs de backup e recuperação do BlueXP .</block>
  <block id="8eea62084ca7e541d918e823422bd82e" category="paragraph-title">Resultado</block>
  <block id="15c66d710af89e601163f082e2d62e63" category="paragraph">Depois que o contentor estiver LIGADO novamente, abra a IU de backup e recuperação do BlueXP . Ao iniciar um backup ou editar uma estratégia de backup, você verá o novo provedor "compatível com S3" listado junto com outros provedores de backup da AWS, Microsoft Azure, Google Cloud, StorageGRID e ONTAP S3.</block>
  <block id="aa3bf76b3589430467bef386eaec9486" category="section-title">Novas regiões com suporte no Azure</block>
  <block id="c1ad65632774d8f35681af3ad68ef48e" category="paragraph">Agora você pode implantar o Cloud Volumes ONTAP 9.12.1 GA e versões posteriores em zonas de disponibilidade únicas e múltiplas no Azure nas seguintes regiões. Isso inclui suporte para implantações de nó único e alta disponibilidade (HA).</block>
  <block id="db0cdd3af654aa7b69312d9b6154a9de" category="list-text">Espanha Central</block>
  <block id="ef87967149148a309569bd7d04467de6" category="list-text">México Central</block>
  <block id="8855742ef7ac60d26f35536e1d09aef9" category="section-title">29 de abril de 2025</block>
  <block id="f65bfe10577ea64b648eddd04f107545" category="section-title">Suporte para o Amazon FSX for NetApp ONTAP</block>
  <block id="24964ea0918b681c02283685b1da1438" category="paragraph">Esta versão suporta o Amazon FSX for NetApp ONTAP. Esse recurso ajuda você a proteger suas cargas de trabalho do FSX for ONTAP com proteção contra ransomware BlueXP .</block>
  <block id="1e2a1ff777d742c50d6c64a6b6350f90" category="paragraph">O FSX para ONTAP é um serviço totalmente gerenciado que fornece o poder do armazenamento NetApp ONTAP na nuvem. Ele oferece os mesmos recursos, performance e funcionalidades administrativas que você usa no local com a agilidade e escalabilidade de um serviço AWS nativo.</block>
  <block id="4fc90f7d90d19ba5f3581d326200a5f1" category="paragraph">As seguintes alterações foram feitas no fluxo de trabalho de proteção contra ransomware do BlueXP :</block>
  <block id="65053514fea19aa395ec9799580be143" category="list-text">A descoberta inclui cargas de trabalho no FSX para ambientes de trabalho do ONTAP 9,15.</block>
  <block id="6ea987783dda6093154792926d8e285c" category="list-text">A guia proteção mostra as cargas de trabalho nos ambientes FSX for ONTAP. Nesse ambiente, você deve executar operações de backup usando o serviço de backup do FSX for ONTAP. É possível restaurar esses workloads usando snapshots de proteção contra ransomware da BlueXP .</block>
  <block id="2e09d92e8822f80e9aac61fdb75fa3c8" category="admonition">As políticas de backup para uma carga de trabalho em execução no FSX for ONTAP não podem ser definidas no BlueXP . Todas as políticas de backup existentes definidas no Amazon FSX for NetApp ONTAP permanecem inalteradas.</block>
  <block id="97c627f1fcd3a299ac19157a8f566694" category="list-text">Incidentes de alerta mostram o novo ambiente de trabalho do FSX for ONTAP.</block>
  <block id="1d40c591d842224b16a448bc26a6bfab" category="inline-link">Saiba mais sobre a proteção contra ransomware BlueXP  e os ambientes de trabalho</block>
  <block id="280931b406a1e00d83a4a8faa2e537a0" category="paragraph">Para obter detalhes,<block ref="4517bbdfa51110822f93ef44df6a4f92" category="inline-link-rx"></block> consulte .</block>
  <block id="08ceca9f9a853977a5c71c8c66b68b55" category="inline-link">Limitações da proteção contra ransomware do BlueXP</block>
  <block id="eb745462fc54b055b8087d694fb01b5f" category="paragraph">Para obter informações sobre as opções suportadas, consulte o<block ref="875047b763859105fc2c6e622181cfbb" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="822748e99c70e9162ce5432b2e1eff5c" category="section-title">04 de maio de 2025</block>
  <block id="e740d5331c1318c8aeedd3bc928fee0f" category="section-title">Suporte de resposta do Rastreador</block>
  <block id="afa647328e65fc54651ec9202e08f684" category="paragraph">O Tracker agora fornece respostas à API para que você possa ver a saída da API REST relacionada à tarefa.</block>
  <block id="7dc7c15512069d38e071e0b7f2eb0075" category="section-title">Suporte de autenticação de link para o AWS Secrets Manager</block>
  <block id="73ecd40a86b02acff9f56b3a1ac74d7f" category="paragraph">Agora você tem a opção de usar segredos do AWS Secrets Manager para autenticar links para que você não precise usar credenciais armazenadas em cargas de trabalho do BlueXP .</block>
  <block id="37b002845528ac0296b86d28bb71e5a5" category="inline-link-macro">Conete-se a um sistema de arquivos FSX for ONTAP com um link do Lambda</block>
  <block id="bdd7f454c54673987f53c40f8e5b8072" category="paragraph"><block ref="bdd7f454c54673987f53c40f8e5b8072" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b4650b4ce326d6a3b7fad5e98b1b29d3" category="section-title">Implemente as melhores práticas para um sistema de arquivos FSX for ONTAP</block>
  <block id="bf66fc8532837c2f341b98d92d40bd27" category="paragraph">O BlueXP  workloads fornece um painel onde você pode verificar o status bem arquitetado das configurações do sistema de arquivos. Você pode aproveitar essa análise para implementar as práticas recomendadas para seus sistemas de arquivos FSX for ONTAP. A análise de configuração do sistema de arquivos inclui as seguintes configurações: Limite de capacidade SSD, snapshots locais programados, backups programados do FSX para ONTAP, disposição de dados em categorias e replicação de dados remota.</block>
  <block id="20c1cdeb819f1a107044754c5b7cd16d" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre a análise bem arquitetada para configurações do sistema de arquivos</block>
  <block id="f85ae2c7c8690dad4aad4469edd0d4d1" category="list-text"><block ref="f85ae2c7c8690dad4aad4469edd0d4d1" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="ee8bd13e9852f521384a9366f9fddac8" category="inline-link-macro">Implemente as práticas recomendadas para seus sistemas de arquivos</block>
  <block id="a04ab86f504e47221c279d8c74e9697c" category="list-text"><block ref="a04ab86f504e47221c279d8c74e9697c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="dad34f5734adb85d9981374c4c32d1d5" category="section-title">Notificação bem arquitetada para problemas do sistema de arquivos</block>
  <block id="16ca2e92ee84ccef4088c5d2a61cd8d2" category="paragraph">No console do BlueXP , os sistemas de arquivos FSX for ONTAP com problemas bem arquitetados agora exibem uma notificação no Canvas indicando quando os sistemas de arquivos têm problemas para corrigir.</block>
  <block id="514f1fc0ac0ff6e4200d3637146367f1" category="section-title">Terminologia de permissões atualizada</block>
  <block id="e48502083eb8949c8f65b2ccddd5adec" category="section-title">12 de maio de 2025</block>
  <block id="67840d2b3ccd99d7c6db2904273f95ef" category="section-title">Versão 1,43</block>
  <block id="3e05db4c28329af069ba30406ce8330c" category="paragraph-title">Priorizar exames de classificação</block>
  <block id="d58e3b3044e314bd5b914f8e22d6a0a8" category="paragraph-title">Suporte para categorias de dados de informações pessoais (PII) canadenses</block>
  <block id="841ba72ee4bfb55c34ecc91bca130388" category="inline-xref-macro">Categorias de dados pessoais</block>
  <block id="0faf34dc58fa8cc3526b8a0a51850b2b" category="paragraph-title">Classificação personalizada (pré-visualização)</block>
  <block id="68fcca37a232a8993c6b392c92803de3" category="inline-xref-macro">Adicione classificações personalizadas</block>
  <block id="293ef51708e6a5ff00afa3b03fc38173" category="paragraph">Para obter mais informações, <block ref="5c3ba05e723fa646f41c75d6d8a263d3" category="inline-xref-macro-rx"></block>consulte .</block>
  <block id="dcc61fc6bf6aa17ea807ec107b3f9682" category="paragraph-title">Separador Pesquisas guardadas</block>
  <block id="1005b3a447fe9caf1ce373cf96b4dc01" category="inline-xref-macro">**Pesquisas salvas**</block>
  <block id="619964fa6c4dc175f106697cd53cd93b" category="paragraph">A guia **políticas** foi renomeada <block ref="57cf69bfb5ee6dec8716152c342ad94c" category="inline-xref-macro-rx"></block>. A funcionalidade é a mesma.</block>
  <block id="decaf26b476fc5aad56ba857036660b7" category="inline-link-macro">Linha do tempo de BlueXP</block>
  <block id="ddba4621d4e9a4c39c38ef2131834760" category="list-title">Atualizações de segurança</block>
  <block id="0a39c7bc14a0f00de22f1ead79c18b0c" category="list-text">O pacote keras foi atualizado, atenuando vulnerabilidades (BDSA-2025-0107 e BDSA-2025-1984).</block>
  <block id="408f8b982d641a307784a27c0fb6d9c9" category="list-text">A configuração de contentores do Docker foi atualizada. O contentor não tem mais acesso às interfaces de rede do host para criar pacotes de rede brutos. Ao reduzir o acesso desnecessário, a atualização atenua potenciais riscos de segurança.</block>
  <block id="4a02475d909bd7464565a63664e4dc8b" category="paragraph-title">Melhorias de performance</block>
  <block id="247e7f07f0a97b367563cc22c1a529cb" category="paragraph">Melhorias de código foram implementadas para reduzir o uso de RAM e melhorar o desempenho geral da classificação BlueXP .</block>
  <block id="223594359ca2e5c0c959aa756dea2d50" category="paragraph">Os bugs que fizeram com que as verificações do StorageGRID falhassem, as opções de filtro da página de investigação não carregassem e a avaliação de descoberta de dados não baixassem para avaliações de alto volume foram corrigidos.</block>
  <block id="462848e89fbcd7fc117ed7c36b47f6f3" category="section-title">Descoberta de implantações feitas pelo marketplace do Azure no BlueXP</block>
  <block id="cb52ca43108f98673f7dcc6c4bc528f6" category="paragraph">O BlueXP  agora tem a capacidade de descobrir os sistemas Cloud Volumes ONTAP implantados diretamente no marketplace do Azure. Isso significa que agora você pode adicionar e gerenciar esses sistemas como ambientes de trabalho no BlueXP , assim como qualquer outro sistema Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="e94250a733abb8fd0b0ca35ccdcc534f" category="inline-link">Implante o Cloud Volumes ONTAP a partir do marketplace do Azure</block>
  <block id="2f3a59a024a5fa5e6d9049c44506f8b0" category="paragraph"><block ref="2f3a59a024a5fa5e6d9049c44506f8b0" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d2e69d0efb90eba181fe1aff16489eba" category="section-title">Capacidade de categorizar dados para locatários do Azure</block>
  <block id="6a86c1cc6c3338bb337a5e643e80da8e" category="paragraph">Agora você pode habilitar a disposição em camadas para um locatário do Azure em um cenário em que o ambiente de trabalho do Cloud Volumes ONTAP é criado por um locatário e o BlueXP  Connector é criado por outro. Usando essa funcionalidade, você pode usar o mesmo conetor para categorizar dados para vários locatários do Azure.</block>
  <block id="879e91c0a0fa09577c58d0330291ff06" category="inline-link">Requisitos para categorizar dados para um locatário do Azure</block>
  <block id="215678b43321c729a07cabb64971f83c" category="paragraph"><block ref="215678b43321c729a07cabb64971f83c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="848964f0743e2416b5d061a5e088ca73" category="paragraph">Versão 4.2.2</block>
  <block id="ae493f6fb938d3c8c6db8b5a9e623794" category="paragraph">Versão 4.2.1</block>
  <block id="78e5de64c036a105265b3f447a5fbbca" category="section-title">Suporte a proxy inteligente</block>
  <block id="12430fc7d9e2c156fb2dc1af2bf60126" category="paragraph">O conetor BlueXP  suporta proxy inteligente. O proxy inteligente é uma maneira leve, segura e eficiente de conectar seu ambiente local ao serviço BlueXP . Ele fornece uma conexão segura entre o seu ambiente e o serviço BlueXP  sem exigir uma VPN ou acesso direto à Internet. Essa implementação de proxy otimizada descarrega o tráfego da API dentro da rede local.</block>
  <block id="2baae43f4fa62104c66585e956c51e1e" category="paragraph">Quando um proxy é configurado, a recuperação de desastres do BlueXP  tenta se comunicar diretamente com o VMware ou o ONTAP e usa o proxy configurado se a comunicação direta falhar.</block>
  <block id="a115e6ab8acfcda534f22a18d1d6940d" category="paragraph">A implementação do proxy de recuperação de desastres do BlueXP  requer comunicação da porta 443 entre o conetor e quaisquer vCenter Servers e arrays ONTAP usando um protocolo HTTPS. O agente de recuperação de desastres do BlueXP  no conetor se comunica diretamente com o VMware vSphere, o VC ou o ONTAP ao executar qualquer ação.</block>
  <block id="7297a33a5c9a50db535ceb180e4e6c29" category="inline-link">Configure sua infraestrutura para recuperação de desastres no BlueXP</block>
  <block id="a7a0475144b255eccfff4d2ee3e7a5c4" category="paragraph">Para obter mais informações sobre o proxy inteligente para recuperação de desastres do BlueXP ,<block ref="bf1bf7a536149f2406a2eab17db3a297" category="inline-link-rx"></block> consulte .</block>
  <block id="146adb7944757e88795676b780c31811" category="inline-link">Configure um conetor para usar um servidor proxy</block>
  <block id="635abfb2f80497d39998f2a81dfecd7e" category="paragraph">Para obter mais informações sobre a configuração geral do proxy no BlueXP ,<block ref="4d83a369cd8d5456206d71335578eaaa" category="inline-link-rx"></block> consulte .</block>
  <block id="7469dc0d82ce9411c03b852f2163d515" category="section-title">Termine o teste gratuito a qualquer momento</block>
  <block id="38567a6024618c3687de90b3e2cff86e" category="paragraph">Você pode parar o teste gratuito em qualquer dente ou você pode esperar até que ele expire.</block>
  <block id="8d4d6551ee286317b2a4f297766952f5" category="inline-link">Termine a avaliação gratuita</block>
  <block id="b618f30aeca114d464120de119b19ced" category="paragraph"><block ref="5f37f8bd4230e4b629c60b7dc23a5850" category="inline-link-rx"></block>Consulte .</block>
  <block id="74d516ef8dfa098bb4cd92313c403475" category="section-title">Suporte autocompleto do CloudShell</block>
  <block id="df96b6f4ceabb5c4dbc915475fd821fe" category="paragraph">Ao usar o CloudShell de fábrica de carga de trabalho do BlueXP , você pode começar a digitar um comando e pressionar a tecla Tab para exibir as opções disponíveis. Se houver várias possibilidades, a CLI exibirá uma lista de sugestões. Esse recurso aumenta a produtividade minimizando erros e acelerando a execução de comandos.</block>
  <block id="17fd2e7ebeeede6a03f9340d8abb7cb1" category="paragraph-title">Enviar eventos de digitalização para a linha do tempo do BlueXP </block>
  <block id="f4136fdf902ca32b4530c7a614c0ed71" category="section-title">Conetor 3.9.52</block>
  <block id="aa9f9a6b10a3fcd2209035620051306c" category="paragraph">Esta versão do conetor BlueXP  inclui pequenas melhorias de segurança e correções de bugs, bem como algumas atualizações adicionais.</block>
  <block id="6f9b6bb76caa4f1e59bff34c9ae037fe" category="paragraph">Neste momento, a versão 3.9.52 está disponível para o modo padrão e modo restrito.</block>
  <block id="66b821747bf772a5a92a60270143558a" category="section-title">Suporte para Docker 27 e Docker 28</block>
  <block id="01bd213c78b554183ce88619eeb02cce" category="paragraph">Docker 27 e Docker 28 agora são suportados com o conetor.</block>
  <block id="ab83fd01c3620a62252ab67adbc06a91" category="section-title">Administração do Keystone disponível no BlueXP</block>
  <block id="4359bea5882e2896e306955792589a33" category="paragraph">A versão beta para NetApp Keystone no BlueXP  adicionou acesso à administração do Keystone. Você pode acessar a página de inscrição para o NetApp Keystone beta na barra de navegação à esquerda do BlueXP .</block>
  <block id="71df7d09aaee8e6796df0c3d10989fbd" category="section-title">13 de maio de 2025</block>
  <block id="5a31c17caa12408e3b6093ed864c9821" category="paragraph">Versão 4.2.3</block>
  <block id="c362166d3b35c5afaa0ddfbe7e69494b" category="section-title">Mapeamento de sub-rede</block>
  <block id="2418e16fab8ca1ca0d50d0811f88b6eb" category="paragraph">Com essa versão, você pode gerenciar endereços IP no failover de uma nova maneira usando o mapeamento de sub-rede, que permite adicionar sub-redes para cada vCenter. Ao fazer isso, você define o CIDR IPv4, o gateway padrão e o DNS para cada rede virtual.</block>
  <block id="eb784040bffb80024e0c56694e09283d" category="paragraph">Após o failover, a recuperação de desastres do BlueXP  determina o endereço IP apropriado de cada vNIC, observando o CIDR fornecido para a rede virtual mapeada e o usa para derivar o novo endereço IP.</block>
  <block id="506c2c0c7f5b70af3df68c45c46f45a7" category="paragraph">Por exemplo:</block>
  <block id="7f1dd179b7af043e895b4af287c713da" category="list-text">NetworkA: 10,1.1.0/24</block>
  <block id="130ee01552bdfbbae122682d96ada96f" category="list-text">NetworkB: 192.168.1.0/24</block>
  <block id="c8512209d54525f96f71aef40bda4d89" category="paragraph">O VM1 tem um vNIC (10,1.1,50) que está conetado à NetworkA. O NetworkA é mapeado para o NetworkB nas configurações do plano de replicação.</block>
  <block id="54f173771463f16f3b7367756ee8a6df" category="paragraph">Após o failover, a recuperação de desastres do BlueXP  substitui a parte de rede do endereço IP original (10,1.1) e mantém o endereço do host (.50) do endereço IP original (10,1.1,50). Para o VM1, a recuperação de desastres do BlueXP  analisa as configurações do CIDR para o NetworkB e usa a parte 192.168.1 da rede NetworkB enquanto mantém a parte do host (.50) para criar o novo endereço IP para o VM1. O novo IP torna-se 192.168.1.50.</block>
  <block id="726a53952ba1f868d3ec9d1d32a62b2e" category="paragraph">Em resumo, o endereço do host permanece o mesmo, enquanto o endereço de rede é substituído pelo que estiver configurado no mapeamento de sub-rede do site. Isso permite que você gerencie a reatribuição de endereços IP após o failover com mais facilidade, especialmente se você tiver centenas de redes e milhares de VMs para gerenciar.</block>
  <block id="e28871dd1f9f31bb54d653e42ab61487" category="paragraph">Para obter detalhes sobre como incluir o mapeamento de sub-redes em seus sites,<block ref="54555db921feb31b73553520fa282341" category="inline-link-rx"></block> consulte .</block>
  <block id="a16eb72c6e9708bc4bdfd310db9a1760" category="section-title">Evite a proteção</block>
  <block id="18a26d8a69342321f82f23b0b9667a2b" category="paragraph">Agora você pode ignorar a proteção para que o serviço não crie automaticamente uma relação de proteção reversa após um failover do plano de replicação. Isso é útil se você quiser executar operações adicionais no local restaurado antes de colocá-lo novamente on-line na recuperação de desastres do BlueXP .</block>
  <block id="83f2c5047d69bb49c6372714354b223e" category="paragraph">Quando você inicia um failover, por padrão, o serviço cria automaticamente uma relação de proteção reversa para cada volume no plano de replicação, se o site de origem original estiver on-line. Isso significa que o serviço cria uma relação SnapMirror do site de destino de volta para o site de origem. O serviço também reverte automaticamente a relação do SnapMirror quando você inicia um failback.</block>
  <block id="39adaab4c8da99c378ac7814cd837b82" category="paragraph">Ao iniciar um failover, agora você pode escolher a opção *Skip protection*. Com isso, o serviço não inverte automaticamente a relação do SnapMirror. Em vez disso, ele deixa o volume gravável em ambos os lados do plano de replicação.</block>
  <block id="0ed1a7f2cfa308cb3f608d5a24b47b8f" category="paragraph">Depois que o site de origem original estiver novamente on-line, você poderá estabelecer proteção reversa selecionando *Protect Resources* no menu ações do plano de replicação. Isso tenta criar uma relação de replicação reversa para cada volume no plano. Pode executar este trabalho repetidamente até que a proteçãoão seja restaurada. Quando a proteção é restaurada, você pode iniciar um failback da maneira habitual.</block>
  <block id="981aed0e5104e08339386a1c5379d13f" category="paragraph">Para obter mais detalhes sobre a proteção contra saltos,<block ref="1cbf59ee3e77dd0082612a21b0900f81" category="inline-link-rx"></block> consulte .</block>
  <block id="bc1bbd522e7b060cf5530955a21a60e0" category="section-title">O SnapMirror agenda atualizações no plano de replicação</block>
  <block id="c8c9a99c726a6f5a1158a1753fb72b2a" category="paragraph">A recuperação de desastres do BlueXP  agora suporta o uso de soluções de gerenciamento de snapshot externas, como o agendador de políticas nativo do ONTAP SnapMirror ou integrações de terceiros com o ONTAP. Se cada armazenamento de dados (volume) no plano de replicação já tiver uma relação do SnapMirror que está sendo gerenciada em outro lugar, você poderá usar esses snapshots como pontos de recuperação na recuperação de desastres do BlueXP .</block>
  <block id="51b94dd4c3836facc3789590ed219960" category="paragraph">Para configurar, na seção Plano de replicação &gt; Mapeamento de recursos, marque a caixa de seleção *usar backups gerenciados de plataforma e programações de retenção* ao configurar o mapeamento de datastores.</block>
  <block id="a104b856c104ac1d20a94ca4ed8ba3f8" category="paragraph">Quando a opção é selecionada, a recuperação de desastres do BlueXP  não configura um agendamento de backup. No entanto, você ainda precisa configurar um cronograma de retenção porque snapshots podem ainda ser feitos para operações de teste, failover e failback.</block>
  <block id="84c71600543673f6d7dd403d3e7a164a" category="paragraph">Depois que isso é configurado, o serviço não tira nenhum snapshot agendado regularmente, mas depende da entidade externa para tirar e atualizar esses snapshots.</block>
  <block id="05861d9bf485f3b7dc6f56871ad28892" category="paragraph">Para obter detalhes sobre como usar soluções de snapshot externas no plano de replicação,<block ref="5cf2140f2775e5f1ccc24bb836a069a3" category="inline-link-rx"></block> consulte .</block>
  <block id="89f166f25960d4442ee3cf41fb712de0" category="section-title">Ressincronizar SnapMirror para Cloud para migrações de volume</block>
  <block id="f3afa2391337e5c71f0a9b02dedc2753" category="paragraph">O recurso Resync do SnapMirror para a nuvem simplifica a proteção e a continuidade dos dados durante migrações de volume em ambientes NetApp. Quando um volume é migrado usando a replicação lógica do SnapMirror (LRSE), de uma implantação de NetApp no local para outra ou para uma solução baseada em nuvem, como Cloud Volumes ONTAP ou Cloud Volumes Service, o SnapMirror para o Cloud Resync garante que os backups existentes na nuvem permaneçam intactos e operacionais.</block>
  <block id="9de9a72e99be1fee8dc0790411738dd4" category="paragraph">Esse recurso elimina a necessidade de uma operação de re-linha de base demorada e intensiva em recursos, permitindo que as operações de backup continuem após a migração. Esse recurso é valioso em cenários de migração de carga de trabalho, compatível com FlexVols e FlexGroups, e está disponível a partir do ONTAP versão 9.16.1.</block>
  <block id="9c69774894ac0ae0f2bbae9b12964cfe" category="paragraph">Ao manter a continuidade do backup nos ambientes, o SnapMirror to Cloud Resync aumenta a eficiência operacional e reduz a complexidade do gerenciamento de dados em várias nuvens híbridas e em várias nuvens.</block>
  <block id="5746bb5eeaa153936151cb52823109e6" category="inline-link">Migre volumes usando o SnapMirror para o Cloud Resync</block>
  <block id="3a55cfa97f4682f930352f0f81220899" category="paragraph">Para obter detalhes sobre como executar a operação ressincronizada,<block ref="207dcf1aaf014b22c1836348f392f25c" category="inline-link-rx"></block>consulte .</block>
  <block id="d7aa9347c7a241e0b5959147e0834507" category="section-title">Suporte para armazenamento de objetos MinIO de terceiros (Preview)</block>
  <block id="74f850f0e7d77a9dfb658a6664c11580" category="paragraph">Agora, o backup e a recuperação do BlueXP  estendem seu suporte a armazenamentos de objetos de terceiros, com foco principal no MinIO. Este novo recurso de visualização permite que você aproveite qualquer armazenamento de objetos compatível com S3 para suas necessidades de backup e recuperação.</block>
  <block id="fba2533d6fb852f662ab27cb8831c6c2" category="paragraph">Com esta versão de visualização, esperamos garantir uma integração robusta com lojas de objetos de terceiros antes que toda a funcionalidade seja implementada. Você é encorajado a explorar esta nova capacidade e fornecer feedback para ajudar a melhorar o serviço.</block>
  <block id="3d1e2e322f867e2abdc8070d562a4fe2" category="admonition">Este recurso não deve ser usado na produção.</block>
  <block id="992cf3dc32e72bdb90286b4c5941d343" category="paragraph">*Limitações do modo de visualização*</block>
  <block id="252d166070160d49f855fee5ec9639fc" category="paragraph">Embora esse recurso esteja na visualização, há certas limitações:</block>
  <block id="2a42543b31a44385d9801b2e6d715417" category="list-text">A ativação do DataLock na política não é suportada.</block>
  <block id="bd38f0d8ed5d82f6a34eef6f60e82afc" category="list-text">A ativação do modo de arquivamento na política não é suportada.</block>
  <block id="7f4d22b3de45045172408ddd711a85a1" category="paragraph">*Introdução*</block>
  <block id="5955ccac697a810563b00d68d2e643a8" category="paragraph">Para começar a usar esse recurso de pré-visualização, você deve habilitar um sinalizador no conetor BlueXP . Em seguida, você pode inserir os detalhes de conexão do seu armazenamento de objetos de terceiros MinIO no fluxo de trabalho de proteção escolhendo *armazenamento de objetos compatível com terceiros* na seção de backup.</block>
  <block id="3e49d780723839a4238980f0ed8f0e54" category="inline-link">Ative os recursos de visualização no backup e recuperação do BlueXP</block>
  <block id="e4d99443f32762da8fffc177c52518aa" category="paragraph">Para obter instruções sobre como ativar os recursos de visualização,<block ref="918e5958ca0f0d47162ab1a4f8ffabd1" category="inline-link-rx"></block> consulte .</block>
  <block id="3c2a45fff6f8bee383d20bf70ff8535a" category="section-title">Geração de relatórios de ambientes de trabalho não compatíveis com a proteção contra ransomware do BlueXP</block>
  <block id="40ed4b70f990ecbd2b29cdd99fe63ea3" category="inline-link">Descubra workloads na proteção de ransomware BlueXP</block>
  <block id="61583743ac80f4ba16bec0d30aa9b643" category="paragraph">Para obter detalhes,<block ref="fccc7436e00c13bc9cd8b09f936b4c8c" category="inline-link-rx"></block> consulte .</block>
  <block id="670b6a838a9eab9baafd717669b2bcc5" category="paragraph">Durante o fluxo de trabalho de descoberta, a proteção contra ransomware do BlueXP  relata mais detalhes quando você passa o Mouse sobre cargas de trabalho compatíveis ou não compatíveis. Isso ajudará você a entender por que alguns de seus workloads não são descobertos pelo serviço de proteção contra ransomware da BlueXP .</block>
  <block id="960c5f3106f70ebe4000fa5d5121f60f" category="paragraph">Há muitas razões pelas quais o serviço não suporta um ambiente de trabalho, por exemplo, a versão do ONTAP no seu ambiente de trabalho pode estar abaixo da versão necessária. Quando você passa o Mouse sobre um ambiente de trabalho não suportado, uma dica de ferramenta exibe o motivo.</block>
  <block id="e7aba228bdeba9407e415c5afb1137a2" category="paragraph">Pode visualizar os ambientes de trabalho não suportados durante a descoberta inicial, onde também pode transferir os resultados. Você também pode exibir os resultados da descoberta na opção *descoberta de carga de trabalho* na página Configurações.</block>
  <block id="36df48405a6f112e4df550bf1db8906b" category="paragraph">A classificação BlueXP  suporta a capacidade de priorizar exames de mapa e classificação, além de exames somente de mapeamento, permitindo selecionar quais exames são concluídos primeiro. A priorização dos exames de mapa e classificação é suportada durante e antes do início dos exames. Se optar por priorizar um exame enquanto este está em andamento, os exames de mapeamento e classificação são priorizados.</block>
  <block id="162e654adac435300128c485423d9e97" category="paragraph">Os exames de classificação BlueXP  identificam categorias de dados de PII canadenses. Essas categorias incluem informações bancárias, números de passaporte, números de seguro social, números de carteira de motorista e números de cartão de saúde para todas as províncias e territórios canadenses.</block>
  <block id="24b795aa1c931b8beb71a1bad521912d" category="paragraph">Para obter mais informações, <block ref="918fde1c1c3c4433556923cc965488af" category="inline-xref-macro-rx"></block>consulte .</block>
  <block id="779a8744af84c09c0b82c029307690b7" category="paragraph">A classificação BlueXP  suporta classificações personalizadas para exames de mapa e classificação. Com classificações personalizadas, você pode personalizar as digitalizações BlueXP  para capturar dados específicos da sua organização usando expressões regulares. Esta funcionalidade está atualmente em pré-visualização.</block>
  <block id="ef37a49c1c224f5d438865198ffa4329" category="paragraph">A classificação BlueXP  suporta o envio de eventos de classificação (quando um exame é iniciado e quando termina) para o <block ref="bf2e0502217ecef5db4e8e3a077fc733" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="530bfca85ebf27593e2eac002245d941" category="paragraph">A classificação BlueXP  suporta operações em massa para ambientes de trabalho. Pode optar por ativar Mapeamento de digitalizações, ativar mapa e classificar digitalizações, desativar digitalizações ou criar uma configuração personalizada entre volumes no ambiente de trabalho. Se você fizer uma seleção para um volume individual, ele substituirá a seleção em massa. Para executar uma operação em massa, navegue até a página **Configuração** e faça a sua seleção.</block>
  <block id="5914525550e0efce454828b3fc5f9313" category="paragraph">A classificação BlueXP  suporta a capacidade de transferir relatórios de investigação de dados localmente para visualização no navegador. Se você escolher a opção local, a investigação de dados estará disponível apenas no formato CSV e exibirá apenas as primeiras 10.000 linhas de dados.</block>
  <block id="6a5c0bfd72f9b6c51f4f17f0d32a0bf5" category="paragraph">A classificação BlueXP  rastreia o progresso em tempo real do mapeamento _initial_ e verificações de classificação em um volume. Barras progressivas separadas rastreiam os exames de mapeamento e classificação, apresentando uma porcentagem do total de arquivos digitalizados. Você também pode passar o Mouse sobre uma barra de progresso para ver o número de arquivos digitalizados e o total de arquivos. O acompanhamento do estado das suas digitalizações cria informações mais profundas sobre o progresso da digitalização, permitindo-lhe planear melhor as suas digitalizações e compreender a alocação de recursos.</block>
  <block id="cb79cf2c786ed3992ebf9c4489793af5" category="paragraph">Por padrão, as digitalizações são enfileiradas com base na ordem em que são iniciadas. Com a capacidade de priorizar digitalizações, você pode mover digitalizações para a frente da fila. Várias digitalizações podem ser priorizadas. A prioridade é designada em uma ordem de primeira entrada e primeira saída, o que significa que a primeira digitalização que você prioriza se move para a frente da fila; a segunda digitalização que você prioriza se torna segunda na fila, e assim por diante.</block>
  <block id="fc758db0d443b9a8e3de231c43de89d5" category="paragraph">A classificação BlueXP  suporta a capacidade de tentar em lote todas as digitalizações com falha.</block>
  <block id="ce19c0b7b750b810547f423b2290cfd8" category="paragraph">Você pode tentar novamente digitalizações em uma operação em lote com a função **Repetir tudo**. Se as verificações de classificação estiverem falhando devido a um problema temporário, como uma interrupção da rede, você pode tentar novamente todas as verificações ao mesmo tempo com um botão em vez de tentar novamente individualmente. As digitalizações podem ser tentadas quantas vezes forem necessárias.</block>
  <block id="9b6594622a22e82296250ca296e7a0b3" category="section-title">08 de maio de 2025</block>
  <block id="4503a1a889a3b7c3dc4f3af490b089c6" category="section-title">Widget AutoSupport</block>
  <block id="41e1c349288a8b454c83244a4a28b8f7" category="paragraph">O widget AutoSupport foi aprimorado para incluir um pop-up para fornecer detalhes sobre sistemas que pararam de enviar dados AutoSupport. A ativação do AutoSupport reduz o risco de inatividade e dá suporte ao gerenciamento proativo da integridade do sistema.</block>
  <block id="dc82c5b795e4118bc2472e86475bf5da" category="section-title">Relatório de contratos de suporte</block>
  <block id="6877ece75d4d613c107eed29f14b3975" category="paragraph">O relatório de contratos de suporte foi melhorado para incluir o novo campo de sinalização ASP/LSG. Esse campo permite filtrar e identificar sistemas cobertos por um parceiro de suporte autorizado, também conhecido como Certificação em Serviços de ciclo de vida.</block>
  <block id="072d1a387472fb47fdfa33e48ff08ffd" category="section-title">Painel de sustentabilidade</block>
  <block id="80604874cd369ef578265c67a223d997" category="paragraph">Agora você pode lançar o painel Sustentabilidade usando o link incluído na apresentação de sustentabilidade.</block>
  <block id="fb9ff32b98b673f9a79144a526a3c3ba" category="section-title">Armazenamento como serviço</block>
  <block id="1ce2096c300f78bbb8389ca2603e6dd9" category="inline-link">Keystone</block>
  <block id="b49987f3f316f01d3769520e570e03c1" category="list-text"><block ref="b49987f3f316f01d3769520e570e03c1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="f27f1ce6df3e2ec2518f77e8e1a4a531" category="section-title">9 de junho de 2025</block>
  <block id="e9bf07011be1831466ac0bf1bbfe1140" category="section-title">Conector 3.9.53</block>
  <block id="734a861d3d201b7a4e47067ddb5a7339" category="paragraph">Esta versão do BlueXP Connector inclui melhorias de segurança e correções de bugs.</block>
  <block id="33eba214b6723fe54975309f2fc419fe" category="paragraph">A versão 3.9.53 está disponível para modo padrão e modo restrito.</block>
  <block id="39615b94cc2fe576502275ed459d404b" category="section-title">Alertas de uso de espaço em disco</block>
  <block id="f990e553cdc4c29c2efffba33e08a8c7" category="inline-link-macro">Saiba mais.</block>
  <block id="da15b66e2df6f7619f48e376251ca70a" category="paragraph">O Centro de Notificações agora inclui alertas para uso de espaço em disco no Conector. <block ref="c622bedc83ce36b38252ce6167a6dc1f" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="35e36a667d1baf91dbb76a03357b3183" category="section-title">Melhorias de auditoria</block>
  <block id="71c9d16d02984e33cfc9f5c051c0fdb6" category="paragraph">A Linha do Tempo agora inclui eventos de login e logout para usuários. Você pode ver a atividade de login, o que pode ajudar na auditoria e no monitoramento de segurança. Usuários da API com a função de administrador da organização podem visualizar o endereço de e-mail do usuário que efetuou login, incluindo o <block ref="603b75134f0f5d7ea187a9ec930623d0" prefix=" " category="inline-code"></block> parâmetro como no seguinte: <block ref="a87d1f23773a5263432b2160d5b0c667" prefix=" " category="inline-code"></block> .</block>
  <block id="a0b97dd4496f33209c0a49172d25b07e" category="section-title">Gerenciamento de assinaturas Keystone disponível no BlueXP</block>
  <block id="92fd6983a547cfe3acf24d017a43dd47" category="paragraph">Você pode gerenciar sua assinatura do NetApp Keystone pelo BlueXP.</block>
  <block id="29e615c9125f030edfca48f5dd489a27" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre o gerenciamento de assinaturas do Keystone no BlueXP.</block>
  <block id="b449211baca42f6cd385865db145f827" category="paragraph"><block ref="b449211baca42f6cd385865db145f827" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="2519e52723b63d73b91fe9567002e2ad" category="section-title">Autenticação multifator (MFA)</block>
  <block id="079da054a19d880b356cedc5deeaf9e3" category="paragraph">Usuários não federados agora podem habilitar a autenticação multifator (MFA) para suas contas BlueXP, aumentando a segurança da conta. Os administradores do BlueXP podem gerenciar as configurações de MFA para seus usuários, redefinindo ou desativando a MFA para usuários individuais, conforme necessário. Isso é suportado apenas no modo padrão.</block>
  <block id="9950fd493db1cd52e6769f96bf27cc78" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre como configurar a autenticação multifator para você.</block>
  <block id="8b6178443fc25355a974613e3d6951b4" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre como administrar a autenticação multifator para usuários.</block>
  <block id="432ca61a502f036a7c9fe7850d55f376" category="paragraph"><block ref="b5f93708cb2e7c8499feb8c2a3a457d0" category="inline-link-macro-rx"></block> <block ref="1104a8a08c217b6a8c157f716ea4a98c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="35084d885dea7b061e6894c1cf3036d9" category="section-title">Workloads</block>
  <block id="01537291f07f4eb50dc075e6b0282ce8" category="paragraph">Agora você pode visualizar e excluir credenciais do Amazon FSx para NetApp ONTAP na página Credenciais no BlueXP.</block>
  <block id="1971cba9fca6bc598cf10a08dfb20cb6" category="section-title">29 de maio de 2025</block>
  <block id="5aac456da49390227897f1fa93e12f80" category="section-title">Lançamento do modo privado (3,9.52)</block>
  <block id="3ad3533e2236195b0d2ff39cc302bac1" category="paragraph">A versão 3.9.52 inclui atualizações para os seguintes componentes e serviços do BlueXP.</block>
  <block id="918d08b069e4e8b9bd825945d099eff0" category="cell">3.9.52, 3.9.51</block>
  <block id="d29240cb60727e796e55d4bf8ac33966" category="cell">Vá para o <block ref="291fbb881b3918f162f476bad9d0c478" category="inline-link-rx"></block> e consulte as alterações incluídas nas versões 3.9.52 e 3.9.50.</block>
  <block id="fb6bee0c273267d6fdde07008552b62f" category="cell">Vá para o <block ref="d08346bd70ea49c38d1ac500c69dd11c" category="inline-link-rx"></block> e consulte as alterações incluídas no comunicado de maio de 2025.</block>
  <block id="3e18ba454ff1bfb5aee5e5d425b20ea3" category="cell">12 de maio de 2025 (versão 1.43)</block>
  <block id="1cb98a955a2cc6db0fd659024f067adb" category="paragraph">Os nós do Cloud Volumes ONTAP não serão mais desligados quando o Conector estiver fora de conformidade ou inativo por mais de 14 dias. O Cloud Volumes ONTAP ainda envia mensagens de Gerenciamento de Eventos quando perde o acesso ao Conector. Essa alteração garante que o Cloud Volumes ONTAP possa continuar operando mesmo se o Conector estiver inativo por um longo período. Isso não altera os requisitos de conformidade do Conector.</block>
  <block id="b2a4dd9da503b6b927d0278084e6ea56" category="section-title">Novas funções de gerenciamento de armazenamento</block>
  <block id="bf593570fbef026982251facf0c215e1" category="paragraph">As funções de administrador de armazenamento, especialista em integridade do sistema e visualizador de armazenamento estão disponíveis e podem ser atribuídas aos usuários.</block>
  <block id="9e8f8caceb21ce13b88d4160e465e2a5" category="paragraph">Essas funções permitem que você gerencie quem na sua organização pode descobrir e gerenciar recursos de armazenamento, bem como visualizar informações de integridade do armazenamento e executar atualizações de software.</block>
  <block id="1640c7bcb4a85ded2f136361a51dd52e" category="paragraph">Essas funções são suportadas para controlar o acesso aos seguintes recursos de armazenamento:</block>
  <block id="7fcb7f97cbc710b693fef37b5e86770f" category="list-text">Sistemas StorageGRID</block>
  <block id="d0a39c85bb5fdaacac18ed6c4e5b511f" category="list-text">Sistemas ONTAP no local</block>
  <block id="b80ffca4d1f83e77193d4613c9044556" category="paragraph">Você também pode usar essas funções para controlar o acesso aos seguintes serviços BlueXP:</block>
  <block id="19bea5bec76c66ef8bd189aa23a4c860" category="list-text">Sustentabilidade</block>
  <block id="a594a24eac9dea3cdb34c6d3c35b39a6" category="paragraph">As seguintes funções foram adicionadas:</block>
  <block id="98d63ffef525e1f04dd3ec407ff57b30" category="list-text">*Administrador de armazenamento*</block>
  <block id="f1aeec4f24299e314aab97d634337c25" category="paragraph">Administrar a integridade, a governança e a descoberta do armazenamento para os recursos de armazenamento na organização. Esta função também pode realizar atualizações de software nos recursos de armazenamento.</block>
  <block id="24bae3be890c130e5ac1c22d16f741bd" category="list-text">*Especialista em saúde sistêmica*</block>
  <block id="3886b56eea2fe550b4e6b51dc07a1911" category="paragraph">Administrar a integridade e a governança do armazenamento para os recursos de armazenamento na organização. Esta função também pode realizar atualizações de software nos recursos de armazenamento. Esta função não pode modificar ou excluir ambientes de trabalho.</block>
  <block id="4172ddc56d4e9fa18f3ae18bdb0184b5" category="list-text">*Visualizador de armazenamento*</block>
  <block id="c4bd9bd2263d800e3d498cc0849de57f" category="paragraph">Visualize informações sobre integridade do armazenamento e dados de governança.</block>
  <block id="7454fc4c14df2a987637928e569efe3a" category="section-title">29 de junho de 2025</block>
  <block id="737f8adcd33c506f811980c79df8aa51" category="section-title">Atualização de credenciais</block>
  <block id="e7bb6404e9b51c8163ba1ed57cf3a336" category="paragraph">Após configurar as credenciais e permissões para o seu sistema de arquivos FSx for ONTAP, você será redirecionado para a página de Credenciais do BlueXP. Nessa página, você pode renomear ou remover suas credenciais do FSx for ONTAP.</block>
  <block id="66985acac7963e5883cef62664b25696" category="inline-link-macro">Configurar permissões para FSx para sistemas de arquivos ONTAP</block>
  <block id="2c546aeb894a7ee538c66b6d3f2cdba7" category="paragraph"><block ref="2c546aeb894a7ee538c66b6d3f2cdba7" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="374920fe25826b7adee398c37f9fc3ed" category="section-title">Suporte para replicação de dados entre dois sistemas de arquivos FSx para ONTAP</block>
  <block id="0d0e1a3896ef0e1ad8e89dad08261572" category="paragraph">A replicação de dados agora está disponível entre dois sistemas de arquivos FSx para ONTAP no console BlueXP.</block>
  <block id="37fa21b7ca602fd8fe055b26a1de7d8b" category="inline-link-macro">Replique dados</block>
  <block id="12bcd6a565798d844427c95531c1c0ec" category="paragraph"><block ref="12bcd6a565798d844427c95531c1c0ec" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="4ead5e435cb4f2c7cf627b1d1e84c333" category="paragraph">A interface do usuário e a documentação do Workload Factory agora usam "somente leitura" para se referir às permissões de leitura e "leitura/gravação" para se referir às permissões de automação.</block>
  <block id="791d05d0e9072626d0316ef0a7cf21bc" category="section-title">09 de junho de 2025</block>
  <block id="2c5854d2e2f5eea8fdb60c2eab7c9f48" category="section-title">Atualizações de suporte ao catálogo indexado</block>
  <block id="53aeb816923ef5b0712bab3d06115f47" category="paragraph">Em fevereiro de 2025, introduzimos o recurso de indexação atualizado (Catálogo Indexado v2) que você usa durante o método de Pesquisa e Restauração para restaurar dados. A versão anterior melhorou significativamente o desempenho da indexação de dados em ambientes locais. Com esta versão, o catálogo de indexação agora está disponível em ambientes Amazon Web Services, Microsoft Azure e Google Cloud Platform (GCP).</block>
  <block id="109a536d105313ba22a3a245fbe42d66" category="paragraph">Se você for um novo cliente, o Catálogo Indexado v2 estará habilitado por padrão para todos os novos ambientes. Se você já for cliente, poderá reindexar seu ambiente para aproveitar o Catálogo Indexado v2.</block>
  <block id="ed568c90c2ab6e924749399e3a2572f7" category="paragraph">Antes de poder utilizar o método de pesquisa e restauro de restaurar dados, tem de ativar a "Indexação" em cada ambiente de trabalho de origem a partir do qual pretende restaurar volumes ou ficheiros. Selecione a opção *Ativar indexação* quando estiver executando uma pesquisa e restauração.</block>
  <block id="53b903d5c7d704138f78087fb044d909" category="paragraph">O Catálogo Indexado pode então rastrear cada volume e arquivo de backup, tornando suas pesquisas rápidas e eficientes.</block>
  <block id="b135d75112998c5959ea2e656baaca04" category="paragraph">Para obter mais informações,<block ref="7ae860a58fb7c028461eb3a0f3043711" category="inline-link-rx"></block>consulte .</block>
  <block id="a5e1a06a60e331b5d516136e96719929" category="section-title">Pontos de extremidade de link privado e pontos de extremidade de serviço do Azure</block>
  <block id="a6f1ad5d9fc5adf781d978f4d43bae4c" category="paragraph">Normalmente, o backup e a recuperação do BlueXP estabelecem um endpoint privado com o provedor de nuvem para lidar com diversas tarefas de proteção. Esta versão apresenta uma configuração opcional que permite habilitar ou desabilitar a criação automática de um endpoint privado pelo backup e recuperação do BlueXP. Isso pode ser útil se você deseja ter mais controle sobre o processo de criação de endpoints privados.</block>
  <block id="0a849c115a4741e75692ddd548e07b4d" category="paragraph">Você pode habilitar ou desabilitar esta opção ao habilitar a proteção ou iniciar o processo de restauração.</block>
  <block id="8ee64b87fd8e5fd67f5f38194c7faf59" category="paragraph">Se você desabilitar esta configuração, precisará criar manualmente o endpoint privado para que o backup e a recuperação do BlueXP funcionem corretamente. Sem a conectividade adequada, talvez você não consiga executar tarefas de backup e recuperação com sucesso.</block>
  <block id="fad4c67d1d97874133e7a367fe5038fd" category="section-title">Suporte para SnapMirror para ressincronização em nuvem no ONTAP S3</block>
  <block id="8e0a943cdbcd7f9c7f29128489119715" category="paragraph">A versão anterior introduziu suporte para SnapMirror para Cloud Resync (SM-C Resync). O recurso otimiza a proteção de dados durante a migração de volumes em ambientes NetApp. Esta versão adiciona suporte para SM-C Resync no ONTAP S3, bem como em outros provedores compatíveis com S3, como Wasabi e MinIO.</block>
  <block id="fa551b5810fe894fcd21bf7c8ffc98d1" category="section-title">Traga seu próprio bucket para o StorageGRID</block>
  <block id="f2ff9aeba193e347e07d88061902be70" category="paragraph">Ao criar arquivos de backup no armazenamento de objetos para um ambiente de trabalho, por padrão, o BlueXP Backup and Recovery cria o contêiner (bucket ou conta de armazenamento) para os arquivos de backup na conta de armazenamento de objetos configurada. Anteriormente, era possível substituir isso e especificar seu próprio contêiner para Amazon S3, Azure Blob Storage e Google Cloud Storage. Com esta versão, agora você pode trazer seu próprio contêiner de armazenamento de objetos StorageGRID.</block>
  <block id="e6e5a011626c6db86099687e0a358c1f" category="inline-link">Crie seu próprio contêiner de armazenamento de objetos</block>
  <block id="68c8f46b97e6aeb1e429ccce285cfda1" category="paragraph"><block ref="7a95086a5f98875b2249d837314b5c45" category="inline-link-rx"></block>Consulte .</block>
  <block id="1c4322a2b157ac1326426ebdbd680c74" category="section-title">Versão 1,44</block>
  <block id="c7ea7ba68a180dd7fffb65d260820bdf" category="paragraph-title">Tempos de atualização aprimorados para o painel de governança</block>
  <block id="4a225b50559fc3e5c91e7a224bca4f82" category="paragraph">Os tempos de atualização para componentes individuais do painel de Governança foram aprimorados. A tabela a seguir exibe a frequência de atualizações para cada componente.</block>
  <block id="2cb05e4bb7830be982f0922fed86b4cd" category="cell">Componente</block>
  <block id="b5c592ebd16824471b1dac54611da0f9" category="cell">Horários de atualização</block>
  <block id="aa414adba4c4fe0e85f670431eeaa7a2" category="cell">Idade dos dados</block>
  <block id="e1f57d0c474bedaae9c88fad138dcfd0" category="cell">24 horas</block>
  <block id="af1b98adf7f686b84cd0b443e022b7a0" category="cell">Categorias</block>
  <block id="b70528883a2d1dce278c3b16e0f8c608" category="cell">Visão geral dos dados</block>
  <block id="4adcc26418f545df76ab44c53fc55702" category="cell">5 minutos</block>
  <block id="6db4df856c2ad3b66b59b98767190ee4" category="cell">Arquivos duplicados</block>
  <block id="6619a70f8ab8877e4131643fb8ded723" category="cell">2 horas</block>
  <block id="f12b42eece54a56ffab836a42eb37488" category="cell">Tipos de ficheiros</block>
  <block id="8c8fee331e9f3e5231bff4fd3c702b79" category="cell">Dados não comerciais</block>
  <block id="ce7a0235b268c4eaa207fb036462b6a0" category="cell">Abrir permissões</block>
  <block id="e804ac99d8e193e9d3e3437979ce7bdf" category="cell">Pesquisas salvas</block>
  <block id="8b15c77295fd06496b4e5497d3038948" category="cell">Dados sensíveis e permissões amplas</block>
  <block id="3b082340d0ec4e5cb8705d8e8dbd7b20" category="cell">Tamanho dos dados</block>
  <block id="3c321d8be960cf9c4e3de3feeb79454d" category="cell">Dados obsoletos</block>
  <block id="66f1eb6a68ea177f7b25f4befa2afcb5" category="cell">Principais repositórios de dados por nível de sensibilidade</block>
  <block id="b97835ec7267635dbdb6a030bb594b9b" category="inline-xref-macro">Veja detalhes de governança sobre os dados armazenados em sua organização</block>
  <block id="af67ad5f0d1d3f928958a66c7475e1df" category="paragraph">Você pode visualizar o horário da última atualização e atualizar manualmente os componentes Arquivos Duplicados, Dados Não Comerciais, Pesquisas Salvas, Dados Obsoletos e Principais Repositórios de Dados por Nível de Sensibilidade. Para obter mais informações sobre o painel de Governança, consulte <block ref="e2440d776a494477c2f83bc685289508" category="inline-xref-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="98b92205e576b5e6498a01750fffbf6b" category="paragraph-title">Melhorias de desempenho e segurança</block>
  <block id="890d5712449921f1a6ffa08636045ac2" category="paragraph">Foram feitas melhorias para melhorar o desempenho, o consumo de memória e a segurança da classificação BlueXP.</block>
  <block id="cb000a9ed4aba8f6a1db1f518019d44e" category="paragraph">O Redis foi atualizado para melhorar a confiabilidade da classificação do BlueXP. A classificação do BlueXP agora utiliza o Elasticsearch para melhorar a precisão dos relatórios de contagem de arquivos durante as verificações.</block>
  <block id="389d4c98e2d0499c2e4e750430434afb" category="section-title">Implantações de modo privado ativadas para o Cloud Volumes ONTAP 9.15.1</block>
  <block id="bce4906e9d915e525cd382b520b71325" category="paragraph">Agora você pode implantar o Cloud Volumes ONTAP 9.15.1 no modo privado na AWS, Azure e Google Cloud. O modo privado está ativado para implantações de nó único e alta disponibilidade (HA) do Cloud Volumes ONTAP 9.15.1.</block>
  <block id="dc748283e7593515df9e8f2759a85349" category="paragraph">Para obter mais informações sobre implantações de modo privado, <block ref="312f421b6dd5cf62286ecf6a82a8132e" category="inline-link-rx"></block>consulte .</block>
  <block id="b77e8ec0a3425747f32b3dbc303adecb" category="section-title">30 de junho de 2025</block>
  <block id="f5939a7e3fd75d2d5422c1d6029f44c8" category="paragraph">Versão 4.2.4P2</block>
  <block id="dc729c135725ed28b09cd35258e2a28d" category="section-title">Melhorias na descoberta</block>
  <block id="778d15d21e8eaffc6a6c8069d8fa5872" category="paragraph">Esta atualização melhora o processo de descoberta, o que reduz o tempo necessário para a descoberta.</block>
  <block id="1d498761d9b5afe7d166fb15809b8000" category="section-title">23 de junho de 2025</block>
  <block id="c114a433f08237cc585990ed9e9e88d5" category="paragraph">Versão 4.2.4P1</block>
  <block id="a1e044c84ca270d3adc998b256510801" category="section-title">Melhorias no mapeamento de sub-redes</block>
  <block id="494053c615ca0aa0debeb6eac90b3e5a" category="paragraph">Esta atualização aprimora a caixa de diálogo Adicionar e Editar Mapeamento de Sub-redes com uma nova funcionalidade de pesquisa. Agora você pode encontrar sub-redes específicas rapidamente inserindo termos de pesquisa, facilitando o gerenciamento de mapeamentos de sub-redes.</block>
  <block id="a5b3547213084a11aef815f04f636f42" category="paragraph">Versão 4.2.4</block>
  <block id="97d3a415f1d32e0fd7045cf243744acd" category="section-title">Suporte à solução de senha do administrador local do Windows (LAPS)</block>
  <block id="016381830d7dd927c4b8504121b26175" category="paragraph">O Windows Local Administrator Password Solution (Windows LAPS) é um recurso do Windows que gerencia e faz backup automaticamente da senha de uma conta de administrador local no Active Directory.</block>
  <block id="33e3d20ad0d71e75d746da0b85431750" category="paragraph">Agora você pode selecionar opções de mapeamento de sub-rede e marcar a opção LAPS fornecendo os detalhes do controlador de domínio. Com esta opção, você não precisa fornecer uma senha para cada uma das suas máquinas virtuais.</block>
  <block id="1da5a40083bd16c3443e7eda42875506" category="section-title">Função de acesso BlueXP necessária</block>
  <block id="fd3b9b6f969e334605ecb2deacbd84cc" category="inline-link">Saiba mais sobre as funções de acesso do BlueXP.</block>
  <block id="0366ff255ad441b45d52df443a7b3b55" category="paragraph">Agora você precisa de uma das seguintes funções de acesso para visualizar, descobrir ou gerenciar o E-Series no BlueXP: administrador da organização, administrador de pasta ou projeto, administrador de armazenamento ou especialista em integridade do sistema. <block ref="0b85dd2db07f757bcca365b0bb453a52" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="273397c35cb726b0eb4cc33e4cf912da" category="section-title">19 de junho de 2025</block>
  <block id="670c77e2582c40bc8d1e05c864358472" category="section-title">Painel Keystone no BlueXP</block>
  <block id="e744c3c411bd8cdf2a7a6125d745261e" category="paragraph">Agora você pode acessar o painel do Keystone diretamente do BlueXP. Essa integração oferece um único local para monitorar, gerenciar e acompanhar todas as suas assinaturas do Keystone, além dos seus outros serviços da NetApp.</block>
  <block id="802724fb3733677d2773f639b1c2c227" category="paragraph">Com o painel Keystone no BlueXP, você pode:</block>
  <block id="7fdbb259eae173e23f83dbc4823d28da" category="list-text">Visualize todos os detalhes da sua assinatura, uso da capacidade e ativos em um só lugar.</block>
  <block id="4cc15c3d51785ada1c6ba9fa1e1e13b0" category="list-text">Gerencie assinaturas facilmente e solicite alterações conforme suas necessidades evoluem.</block>
  <block id="c946fc133c6959483805e8ee848d8d3c" category="list-text">Mantenha-se atualizado com as informações mais recentes sobre seu ambiente de armazenamento.</block>
  <block id="f2af179f8c68993abbce1b8a7a711b38" category="inline-link-macro">Visão geral do painel do Keystone</block>
  <block id="e4662d7ea2c66dc53eb2e68d2bceffac" category="paragraph">Para começar, vá para *Armazenamento &gt; Keystone* no menu de navegação esquerdo do BlueXP. Para saber mais, <block ref="d1eddf69542d0beadf02459455377203" category="inline-link-macro-rx"></block>consulte .</block>
  <block id="7e80dfbc882bf899ca8e80bc9729e4b5" category="paragraph">Agora você precisa de uma das seguintes funções de acesso para visualizar, descobrir ou gerenciar clusters ONTAP locais: administrador da organização, administrador de pasta ou projeto, administrador de armazenamento ou especialista em integridade do sistema. <block ref="5f4605f8f9a6dca73fc40e564cf6fcbc" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="07008bfe30be6fadcf287348a234142c" category="section-title">Atualizações da página de destino</block>
  <block id="1f054df4aa4b46ec1a714386afb99b06" category="paragraph">Esta versão inclui atualizações na página inicial da proteção contra ransomware BlueXP, o que facilita o início do teste gratuito e a descoberta.</block>
  <block id="473497e2f273f2b53065b2de9535b764" category="section-title">Atualizações de exercícios de prontidão</block>
  <block id="eaced322bf25e3f9f2b44b904f4851cb" category="paragraph">Anteriormente, era possível executar um exercício de prontidão para ransomware simulando um ataque a uma nova carga de trabalho de amostra. Com este recurso, você pode investigar o ataque simulado e recuperar a carga de trabalho. Use este recurso para testar notificações de alerta, resposta e recuperação. Execute e agende esses exercícios com a frequência necessária.</block>
  <block id="5e0279378617bd12ec67145646285fab" category="paragraph">Com esta versão, você pode usar um novo botão no Painel de proteção contra ransomware do BlueXP para executar um exercício de prontidão para ransomware em uma carga de trabalho de teste, facilitando a simulação de ataques de ransomware, a investigação de seu impacto e a recuperação de cargas de trabalho de forma eficiente, tudo dentro de um ambiente controlado.</block>
  <block id="a539ada725302fb5ecd1f180a2aed531" category="paragraph">Agora você pode executar exercícios de prontidão em cargas de trabalho CIFS (SMB), além de cargas de trabalho NFS.</block>
  <block id="8a09aacd3cf1c88c3c2a4d746cad44f5" category="section-title">Habilitar atualizações de classificação do BlueXP</block>
  <block id="ba91dfda650db88e3bc3dd36c32fa577" category="paragraph">Antes de usar a classificação do BlueXP  no serviço de proteção contra ransomware da BlueXP , você precisa habilitar a classificação do BlueXP  para Escanear seus dados. Classificar dados ajuda você a encontrar informações de identificação pessoal (PII), o que pode aumentar os riscos de segurança.</block>
  <block id="960c237c5456a08952ee4a0c6bc67ab9" category="paragraph">Você pode implementar a classificação BlueXP em uma carga de trabalho de compartilhamento de arquivos a partir da proteção contra ransomware BlueXP. Na coluna *Exposição de privacidade*, selecione a opção *Identificar exposição*. Se você habilitou o serviço de classificação, esta ação identifica a exposição. Caso contrário, com esta versão, uma caixa de diálogo apresenta a opção de implementar a classificação BlueXP. Selecione *Implantar* para acessar a página inicial do serviço de classificação BlueXP, onde você pode implementar esse serviço. W</block>
  <block id="55d5a81a565b7cb4265c8c73ecd4aa37" category="inline-link">Implante a classificação do BlueXP  na nuvem</block>
  <block id="6b0e91bb98e8a9394dda94307f3217d0" category="inline-link">Procure informações pessoalmente identificáveis com a classificação BlueXP</block>
  <block id="1ebb3fd0e37e111d097f72f481a8495f" category="paragraph">Para mais detalhes, consulte <block ref="3daa2f037f0ac9e3dc92dfaca32cdfd8" category="inline-link-rx"></block> e para usar o serviço dentro da proteção contra ransomware BlueXP, consulte <block ref="92298fee5b4e50be64de76505f153d1a" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="4dd9f1961ea018706909f1155d36c91a" category="paragraph">Agora você precisa de uma das seguintes funções de acesso para visualizar, descobrir ou gerenciar a proteção contra ransomware BlueXP: Administrador da organização, Administrador de pasta ou projeto, Administrador de proteção contra ransomware ou Visualizador de proteção contra ransomware.</block>
  <block id="34397c830c77af93d96e3ed470658d45" category="inline-link">Saiba mais sobre as funções de acesso do BlueXP para todos os serviços</block>
  <block id="0d46f65a7717513cadcb109363fb6c6d" category="paragraph"><block ref="06a5d1f4c488b014d10a11f3fe7273ba" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="53dafb5a873d00157d780f773c016fed" category="paragraph">Agora você precisa de uma das seguintes funções de acesso para instalar atualizações de software: *Administrador da organização*, *Administrador de pasta ou projeto*, *Administrador de armazenamento*, *Visualizador de armazenamento* ou *Especialista em integridade do armazenamento*. Usuários com a função Visualizador de armazenamento têm várias permissões relacionadas a atualizações de software, mas não podem instalar atualizações de software. <block ref="5f4605f8f9a6dca73fc40e564cf6fcbc" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="cb30bdb55bb8a7a0530a31a5e6cdd0bb" category="paragraph">A seguinte permissão agora está disponível no modo _somente leitura_ para bancos de dados: <block ref="f63e0d20057299c9c16bd0c2c9e92a5c" prefix=" " category="inline-code"></block> .</block>
  <block id="e429c7230e4b94caf26e6020e5ea6f7a" category="paragraph"><block ref="e429c7230e4b94caf26e6020e5ea6f7a" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="64c17706e0528a5c44c7beee628cc101" category="section-title">Suporte ao serviço de notificação de fábrica de carga de trabalho BlueXP</block>
  <block id="c0ae6f0ec7cb1322a1c6b72f77e783f2" category="paragraph">O serviço de notificação da fábrica de carga de trabalho do BlueXP permite que a fábrica de carga de trabalho envie notificações para o serviço de alertas do BlueXP ou para um tópico do Amazon SNS. As notificações enviadas aos alertas do BlueXP aparecem no painel de alertas do BlueXP. Quando a fábrica de carga de trabalho publica notificações em um tópico do Amazon SNS, os assinantes do tópico (como pessoas ou outros aplicativos) recebem as notificações nos endpoints configurados para o tópico (como e-mail ou mensagens SMS).</block>
  <block id="76490568879e4523bb6bd6d8263472a9" category="inline-link">Configurar notificações de fábrica de carga de trabalho do BlueXP</block>
  <block id="533a43c23a4d81612b2392465e022a51" category="paragraph"><block ref="533a43c23a4d81612b2392465e022a51" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="0e42c2b565849349fc544a0196ef1b6a" category="section-title">10 de junho de 2025</block>
</blocks>